<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
 <string name="shtb"> <![CDATA[
    <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
  Прокачка середины, верха и низа бицепса, а также верха предплечья. Главное базовое упражнение для наращивания массы бицепса.<br></br><br></br>  
 <br></br>   <strong> Техника</strong><br></br> 
1) Станьте прямо и поставьте ноги на ширине плеч. Ступни расположены почти параллельно, носки направлены чуть в стороны. Возьмите штангу хватом снизу (ладони смотрят вверх) на ширине плеч.<br></br> 
2) Полностью выпрямитесь, чуть-чуть прогнитесь в пояснице и опустите штангу к бедрам. Взгляд направлен строго вперед. Напрягите мышцы поясницы и зафиксируйте естественный изгиб позвоночника до конца сета.<br></br> 
3) Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и, сгибая руки в локтях, поднимите штангу до уровня верха груди.<br></br> 
4) Во время подъема штанги не двигайте локтями, держите их по бокам туловища и не сгибайте руки в запястьях.<br></br> 
5) Как только кисти окажутся на уровне верха груди, сделайте паузу, выдохните и еще сильнее напрягите бицепсы.<br></br> 
6) Плавно опустите штангу вниз, но не разгибайте руки полностью (не блокируйте локтевой сустав).<br></br> 
7) Во время всего движения не наклоняйте торс ни вперед, ни назад. Держите правильную осанку.   <br></br> 
<br></br><br></br>
Самое эффективное упражнение для наращивания объемов и силы бицепсов.<br></br>
]]></string>
        
    
 <string name="gantel"> <![CDATA[
  <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>      
 Прокачка середины и верха бицепса, верха предплечья. Утолщает середину бицепса. Формирующее упражнение.<br></br>   <br></br>    
<br></br>  <strong> Техника</strong><br></br>
1) Возьмите в обе руки гантели нейтральным хватом (ладони направлены на боковую часть бедер).<br></br> 
2) Сядьте на край скамьи. Выпрямите туловище, расправьте грудь и плечи, втяните живот. Чуть прогнитесь в пояснице, напрягите мышцы поясницы и зафиксируйте это положение тела до конца сета.<br></br> 
3) Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Напрягите бицепсы и, сгибая локти, поднимите гантели вверх.<br></br> 
4) Когда гантели поднимутся выше бедер, начинайте разворачивать кисти рук кверху. В верхней точке упражнения (гантели на уровне верха груди) ладони направлены на потолок.<br></br> 
5) Поднимайте обе гантели одновременно и в умеренном темпе.<br></br> 
6) Во время подъема гантелей не двигайте локтями и держите их по бокам туловища.<br></br> 
7) Когда кисти окажутся на уровне верха груди, сделайте паузу и еще сильнее напрягите бицепсы.<br></br> 
8) Выдыхая, плавно опустите гантели, одновременно поворачивая руки в запястьях. В нижней точке руки полностью выпрямлены, ладони смотрят друг на друга.<br></br> 
<br></br><br></br>
Одно из лучших упражнений для наращивания силы и оттачивания формы бицепсов.<br></br>
]]></string>

        
<string name="molotok"> <![CDATA[
 <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>       
Прокачка боковой части бицепса, плечевой и плече-лучевой мышцы. Утолщает бицепс и предплечье. Формирующее упражнение.<br></br> 
<br></br><strong> Техника</strong><br></br>
1) Возьмите гантели в обе руки нейтральным хватом (ладони направлены друг на друга).<br></br>    
2) Полностью выпрямитесь, чуть-чуть прогнитесь в пояснице и опустите гантели к бедрам. Взгляд направлен строго вперед. Напрягите мышцы поясницы и зафиксируйте естественный изгиб позвоночника до конца сета.<br></br>    
3) Сделайте вдох и задержите дыхание. Напрягите бицепс и поднимите одну из гантелей к плечу. Локти неподвижны и находятся по бокам туловища. Не выдвигайте их вперед.<br></br>    
4) Как только кисть окажется на уровне верха груди, остановитесь на 1-2 секунды, еще сильнее напрягите бицепс и предплечье. Выдыхая, плавно опустите гантель.<br></br>    
5) В нижней точке сделайте паузу и выполните подъем другой гантели. Это и есть одно повторение.<br></br>    
 <br></br><br></br>
 <strong> На заметку:</strong><br></br>
Многие считают, что «молоток» утюжит исключительно плечевую (брахиалис) и плече-лучевую мышцы, на самом деле он прежде всего безжалостно жалит длинную (боковую/наружную) головку бицепса.
<br></br> 
Благодаря такому распределению нагрузки вы наносите по бицепсу поистине удар двойной силы: с одной стороны, «долбите» сам бицепс, а с другой — брахиалис, расположенный под бицепсом, развитие которого «выталкивает» бицепс наружу еще сильнее. Кроме этого «молоток» прицельно бомбит еще и плече-лучевую мышцу, которая во многом определяет толщину ваших предплечий. Если по сравнению с мощными бицепсами предплечья выглядят тоненькими, обязательно включите «молоток» в свою программу.<br></br> 
]]></string>

        
<string name="skotta"> <![CDATA[
<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>    
Это изолирующее упражнение предназначено для прокачка середины и низа бицепса.Оно также очерчивает низ и пик бицепса.<br></br> 
<br></br><strong> Техника</strong><br></br>    
1) Для начала отрегулируйте высоту пюпитра по своему росту. Возьмите гантели в обе руки хватом снизу, а затем сядьте в скамью скотта. Для удобства можно слегка наклониться вперед, но самое главное не надо скруглять спину и держать легкий прогиб в пояснице на протяжении всего упражнения.<br></br>
2) Расположите руки на ширине плеч на пюпитре так, чтобы они были выпрямлены, но не до конца. Не надо слишком расгибать локтевой сустав! Кисти должны быть зафиксированы в запястьях и находиться на одной линии с предплечьями.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох, затем задержите дыхание и поднимайте гантели как можно выше, но не отрывая при этом руки от пюпитра. Выполняйте подъем в умеренном темпе.<br></br>
4) В верхней точке сделайте паузу, выдохните, а затем изо всех сил напрягите бицепсы.<br></br>
5) Чтобы избежать раскачивания - плавно опустите гантели вниз, а затем сделайте короткую паузу. После этого приступайте к новому повтору.<br></br>
 <br></br><br></br>
 <strong> На заметку:</strong><br></br>
Скамья Скотта позволяет полностью сфокусировать всю нагрузку на мышцах-сгибателях руки. Упор верхней части руки на пюпитр исключает работу мышц плечевого сустава при подъеме руки, что делает это упражнение необычайно ценным для отработки формы и рельефа бицепса, особенно если выполнять его одной рукой.<br></br>
]]></string>
      


<string name="obrhva"> <![CDATA[
 <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>    
 Прокачка внешней (боковой) части предплечья, а также бицепса. Утолщает боковую часть предплечья. Формирующее упражнение.<br></br>
 <br></br><strong> Техника</strong><br></br>   
1) Возьмите штангу хватом сверху (ладони смотрят вниз) на ширине плеч. Выпрямите туловище, чуть прогнитесь в пояснице, расправьте плечи и поставьте ноги на ширине плеч.<br></br>   
2) Опустите штангу к бедрам. Руки почти выпрямлены.<br></br>   
3) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, поднимите штангу до уровня верха груди.<br></br>   
4) Во время подъема не направляйте локти вперед, держите их неподвижно возле боков.<br></br>   
5) В верхней точке сделайте паузу, еще сильнее напрягите мышцы-сгибатели локтя и плавно опустите штангу.<br></br>   
  <br></br><br></br>
  
 <strong> На заметку:</strong><br></br>
 Подъемы штанги на бицепс обратным хватом фокусируют основную нагрузку на плече-лучевую мышцу, развитие которой расширяет внешнюю часть предплечья, благодаря чему руки выглядят внушительно, если смотреть на них сбоку. Кроме этого упражнение здорово утюжит все остальные мышцы, принимающие участие в сгибании руки в локтевом суставе.<br></br> 
<br></br> 
Отрабатывая это упражнение, вы улучшите свои силовые показатели при выполнении самых разнообразных движений, при которых вы что-либо тянете руками, особенно если вы используете хват сверху. Это связано с тем, что «тяговые» движения почти всегда сопровождаются сгибанием рук в локте.<br></br> 

Особенно полезно выполнять это упражнение альпинистам, скалолазам, борцам, баскетболистам и теннисистам. <br></br>       
]]></string>
    
    
</resources>
