<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
      <string name="pitanie" formatted="false"><![CDATA[
   <strong>Спортивное питание</strong>    — это препараты и пищевые концентраты, разработанные для людей, активно занимающихся спортом, и предназначенные для улучшения спортивных показателей: повышения силы и выносливости, увеличения мышечной массы и т.д.
<br></br>    <br></br>
           Очень часто начинающие спортсмены пугаются этого термина или путают спортивное питание с фармакологическими препаратами, которыми пользуются профессиональные спортсмены. В действительности, спортивное питание не имеет ничего общего с допингом и бояться нечего абсолютно. Спортивные добавки, по сути, являются «концентрированной пищей», которая состоит из тех же самых компонентов, что и обычная, домашняя еда. Смысл же «концентрированности» состоит в том, что обычная еда может усваиваться организмом около 4 часов, а спортивные добавки — гораздо быстрее и полнее, при минимальных затратах на переваривание, энергетическая ценность спортивного питания столь высока, что, к примеру, одинаковые количества калорий можно получить, скушав большую тарелку макарон с огромным куском мяса, либо, выпив всего один стакан белково-углеводного коктейля или гейнера.Но следует понимать, что спортивное питание не просто так часто называют добавками, так как оно именно добавляется к основному рациону, состоящему из обычной
           еды, и питаться полностью только спортивным питанием не будет самым правильным решением.
   <br></br>    <br></br>   <strong>Спортивное питание делится на несколько основных классов. К ним относятся:</strong>    <br></br>
<b>Протеин</b> - набор мышечной массы, антикатаболическое действие<br></br>
<b>Гейнер</b> - набор мышечной массы, восстановление энергии <br></br>
<b>Аминокислоты</b> - антикатаболическое действие<br></br>
<b>BCAA </b>- антикатаболическое действие, питание мышц        <br></br>
<b>Аргинин</b> - улучшение питания мышц, пампинг            <br></br>
<b>Глютамин </b>- питание мышц (мышцы состоят на 60% из этой аминокислоты)      <br></br>
<b>Жиросжигатели</b> - сжигание жира, работа на рельеф   <br></br>
<b>Анаболические комплексы</b> - набор мышечной массы    <br></br>
<b>Тестостероновые бустеры</b> - набор мышечной массы   <br></br>
<b>Прогормоны</b> - набор мышечной массы            <br></br>
<b>Креатин</b> - увеличение силы, набор мышечной массы<br></br>
<b>Витаминно-минеральные комплексы </b>- необходимы как при наборе массы, так и при похудении           <br></br>

<br></br> <br></br>
Выбор необходимого Вам класса зависит от тех целей, которые Вы ставите перед собой, приходя в тренажерный зал. Например, если Вы хотите похудеть, но классические методы борьбы с лишним весом Вам не помогли, то Вы можете начать приём препаратов, которые позволяют использовать лишний жир для повышения выносливости (речь идёт о жиросжигателях). Если же Вам необходимо набрать мышечную массу, то тогда подойдут препараты, относящиеся к категориям гейнеров, протеинов, анаболических комплексов и др. Также, в ассортименте спортивного питания существуют препараты для восстановления сил и энергии, которые нормализуют общий обмен веществ и многие функции организма.
         <br></br><br></br>
    <strong>Для достижения определенной цели</strong>   <br></br>
    
    <strong> Комплекс спортивного питания для похудения  </strong>      <br></br>
              1. Жиросжигатели                    <br></br>
              2. BCAA                              <br></br>
              3. Протеин                           <br></br>
              4. Витаминно-минеральный комплекс         <br></br><br></br>
              
                  <strong> Комплекс спортивного питания  для набора мышечной массы </strong> <br></br>
              1. Протеин                 <br></br>
              2. Гейнер                  <br></br>
              3. Предтренировочный комплекс     <br></br>
              4. Креатин моногидрат         <br></br>
              5. Витаминно-минеральный комплекс   <br></br>
            <strong>  6. Правильная диета :</strong> богатая белками и медленными углеводами. Увеличивайте калорийность и следите за весом. Необходимо увеличивать калорийность до тех пор пока прибавки не достигнут 700 г в неделю. Питайтесь 5-6 раз в день. Пейте до 3-х литров воды в сутки.
              <br></br><br></br>
              
                  <strong>Спортивное питание для бегунов </strong>      <br></br>
              1. BCAA                              <br></br>
              2. Протеин                           <br></br>
              3. Витаминно-минеральный комплекс         <br></br>
              4. L-карнитин                   <br></br>
              <br></br>


]]></string>
</resources>
