<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="gimshtan"> <![CDATA[
        
<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>

Прокачка середины, низа, а также, верха груди. Лучшее базовое упражнение для наращивания массы и силы груди.
<br></br>
<strong> Техника</strong><br></br>
1) Лягте на горизонтальную скамью так, чтобы гриф штанги оказался строго над головой. Голова, плечи и ягодицы прижаты к скамье, спина чуть выгнута (скруглена) в области поясницы, ступни шире плеч и упираются в пол.<br></br>
2) Возьмитесь за гриф широким хватом сверху (ладонями от себя), расстояние между ладонями шире плеч.<br></br>
3) Снимите штангу с упоров и выжмите ее вверх. В верхней точке руки выпрямлены (но не заблокированы в локтях), а гриф штанги находится строго над серединой груди. Это и есть исходное положение. Если вес штанги внушительный, снимайте ее с упоров только с помощью партнера.<br></br>
4) Делая глубокий вдох, опустите штангу к нижней части груди. Как только гриф коснется груди, задержите дыхание и мощно выжмите штангу вверх (причем не строго вверх, а слегка по диагонали, по направлению к стойкам, так, чтобы в верхней точке гриф оказался точно над серединой груди).<br></br>
5) Делайте выдох только после того, как преодолеете самый сложный участок подъема штанги. В верхней точке (руки выпрямлены) сделайте паузу и еще сильнее напрягите грудь.<br></br>
6) Опускайте штангу в медленном или умеренном темпе; жмите штангу от груди в умеренном или быстром темпе.<br></br>
7) Не делайте паузу в нижней точке: едва штанга коснулась груди, тут же жмите ее вверх.<br></br>
  <br></br>      
]]></string>

    <string name="gimg"> <![CDATA[
        
        
<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>

Прокачка cередины, низа, а также верх груди. Уплотняет и раздувает середину груди. Базовое упражнение.<br></br><br></br>

Техника:<br></br>
1) Расположитесь на скамье так, чтобы голова, плечи и ягодицы были плотно прижаты к скамье. Спина чуть выгнута (скруглена) в области поясницы, ступни шире плеч и упираются в пол.<br></br>
2) Возьмите гантели хватом сверху (ладони смотрят друг на друга), согните руки в локтях и поднимите гантели до уровня груди, а затем, с разворотом рук в запястьях, выжмите гантели вверх. Руки полностью выпрямлены, гантели — строго над серединой груди и соприкасаются друг с другом, их грифы перпендикулярны скамье (ладони смотрят вперед-вверх). Это и есть исходное положение (верхняя точка) упражнения.<br></br>
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, опустите гантели по широкой дуге к бокам грудной клетки. При этом локти расходятся строго в стороны.<br></br>
4) Как только грифы гантелей окажутся на уровне груди, без всякой паузы, мощным движением, по широкой дуге выжмите их вверх так, чтобы они слегка «клацнули» друг о друга в верхней точке.<br></br>
5) Сделайте сильный выдох, преодолевая самый сложный участок жима.<br></br>
6) В верхней точке сделайте паузу, сведя гантели вместе, затем выполните необходимое число повторений.<br></br> 
   ]]></string> 
   
     <string name="razv"> <![CDATA[
    <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
    Прокачка cередины и внутреннего края большой грудной мышцы. Уплотняет середину и края груди. Изолирующее упражнение.
   <br></br><br></br>
   
1) Лягте на горизонтальную скамью так, чтобы голова, плечи и ягодицы были плотно прижаты к скамье. <br></br>
2) Спина ровная, ступни шире плеч и упираются в пол.<br></br>
3) Возьмите в обе руки гантели и поднимите их точно над грудью. Гантели почти касаются друг друга, а руки слегка согнуты в локтях. Угол в локтевом суставе зафиксирован и остается неизменным до конца сета.<br></br>
4) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, разведите руки в стороны. Гантели движутся в вертикальной плоскости.<br></br>
5) Как только гантели опустятся до уровня плеч или чуть ниже, как можно сильнее напрягите мышцы груди, измените направление движения и сведите гантели над грудью (по той же траектории, по которой вы их до этого разводили).<br></br>
6) Как только пройден самый сложный участок подъема, сделайте выдох.<br></br>
7) Как только гантели почти коснутся друг друга, сделайте паузу и еще сильнее напрягите мышцы груди.<br></br>
   ]]></string> 
   
     
     <string name="otj"><![CDATA[
         Опираясь на рукоятки параллельных брусьев прямыми руками, тело в вертикальном положении, ноги навесу:<br></br>

- сделать вдох и, согнув руки в локтях, опуститься вниз;<br></br>
- отжаться вверх и по окончании движения сделать выдох.<br></br><br></br>


Чем больше наклон туловища вперед, тем больше задействованы грудные мышцы. И наоборот, чем прямее положение туловища, тем больше вовлекаются в работу трицепсы.<br></br>
Это упражнение прекрасно растягивает большие грудные мышцы и повышает эластичность мышц плечевого пояса. Его не рекомендуется использовать начинающим, так как выполнение требует значительных усилий и надежных, безопасных движений. С этой целью следует использовать тренажеры, позволяющие отработать соответствующую технику. Выполнение упражнения 10-20 раз дает оптимальный результат. Для увеличения объема и силы мышц опытные спортсмены подвешивают к специальному поясу закрепленные гантели или диски от штанги.<br></br>


<br></br>
Примечание: выполняйте упражнение осторожно, чтобы не допустить травм плечевого сустава.
         
         
         ]]></string>
         
     
         <string name="otj1"><![CDATA[
     В положении лицом вниз, упираясь прямыми руками в пол, ладони на ширине плеч или чуть шире. Ноги вместе или слегка расставлены:<br></br>
- сделать вдох и согнуть локти, приблизив грудную клетку к полу, при этом позвоночник в поясничном отделе сильно не выгибать;<br></br>
- отжаться вверх до полного выпрямления рук;<br></br>
- по окончании движения сделать выдох.<br></br>
Варианты нагрузки:<br></br>
- на верхней части большой грудной мышцы: ноги поставлены на возвышение;<br></br>
- на нижней части большой грудной мышцы: при приподнятом туловище.<br></br>
Варианты изменения нагрузки, при изменении расстояния между ладонями:<br></br>
- на наружной части большой грудной мышцы: при широко расставленных ладонях;<br></br>
- на внутренней части большой грудной мышцы: при узко расставленных ладонях.<br></br>
     
   ]]></string>  
   
          <string name="pyl"><![CDATA[
Возьмите гантель обеими руками и поднимите ее прямо над грудью. Обеими ладонями вы удерживаете гантель за верхний диск снизу.<br></br>
Не сгибая рук, медленно опустите гантель по широкой дуге за голову, почувствуйте, как растягиваются грудные мышцы и грудная клетка. В то же время опустите таз вниз к полу, чтобы усилить это растягивание.<br></br>
Опустив гантель как можно ниже, поднимите ее по той же дуге обратно в исходное положение. Не поднимайте при этом таз.<br></br>
Во время всего упражнения таз должен быть опущен: это обеспечивает максимальное растягивание и, следовательно, максимальное расширение грудной клетки.<br></br>
   <br></br><br></br>
   <strong>Примечание</strong><br></br>
Не сгибайте руки в локтях во время всего сета. Пуловер выполняется на почти прямых руках.<br></br>
В исходном положении руки занимают почти вертикальное положение (наклонены вперед всего на 15–20 градусов от вертикали). Не «наклоняйте их ниже! Если вы стартуете из положения, когда руки сильно наклонены вперед (гриф чуть выше плеч), то отрезок пути, когда широчайшие выполняют основную работу, резко уменьшается.<br></br>
Движение происходит исключительно в плечевом суставе. Все остальные части тела неподвижны. Не наклоняйтесь вперед.<br></br>
   
    ]]></string>  
    
	<string name="sve"><![CDATA[

<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка внутреннего края и средней части большой грудной мышцы. Разделение и «полосатость» мышц. Изолирующее упражнение.<br></br>
<br></br>

<strong>Техника</strong><br></br>
1) Отрегулируйте высоту сиденья (и/или рукояток) тренажера так, чтобы когда вы возьметесь за рукоятки, верхние части рук оказались на одном уровне с плечами, а предплечья и локти плотно прижались к мягким упорным подушкам для рук.<br></br>
2) Сядьте ровно и прижмитесь спиной и головой к спинке тренажера. Поставьте ноги шире плеч так, чтобы ступни оказались строго под коленями (угол в коленях прямой).<br></br>
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, сведите упоры для рук перед грудью. Сделайте выдох, когда преодолеете самый трудный участок движения.<br></br>
4) Как только сведете локти максимально близко (верхняя точка упражнения), на 1-2 секунды сделайте паузу и постарайтесь еще сильнее напрячь мышцы груди.<br></br>
5) Чуть-чуть расслабьте мышцы груди и позвольте рукояткам плавно развести локти до тех пор, пока они не окажутся на одной линии с плечами или же чуть за спиной (нижняя точка).<br></br>
6) Достигнув нижнюю точку, остановитесь и вновь сведите локти.<br></br>

    ]]></string> 

	
	<string name="nakl"><![CDATA[
<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка верха груди. Расширяет и поднимает верх груди. Формирующее упражнение.<br></br><br></br>

<strong>Техника</strong><br></br>
1) Поднимите спинку скамьи на 35-40 градусов по отношению к горизонтали. Лягте на скамью, поставьте ступни шире плеч и упритесь ими в пол. Бедра, плечи и голова прижаты к скамье.<br></br>
2) Возьмитесь за штангу хватом сверху. Расстояние между ладонями чуть больше ширины плеч.<br></br>
3) Снимите штангу с упоров и плавно опустите ее к верхней части груди. Сделайте вдох и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх. Локти все время смотрят в стороны.<br></br>
4) Выдохните только тогда, когда преодолеете самый сложный участок подъема или когда достигните верхнюю точку (руки полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях)<br></br>
5) В верхней точке сделайте паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите мышцы груди.<br></br>
6) Вдохните и, задержите дыхание, плавно спустите гриф к верхней части груди, и как только коснетесь ее грифом, тут же поменяйте направление движения и выжмите штангу вверх.<br></br>
7) В нижней точке можно сделать паузу. В этом случае, как только штанга коснулась груди, сделайте выдох, затем глубоко вдохните и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх.<br></br>
8) Все фазы упражнения (опускание и жим) выполняются в плавном, умеренном темпе.<br></br>
    ]]></string>  
    
	<string name="cro"><![CDATA[
<strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка нижней части, середины и внутреннего края груди. «Подрезание» низа груди, рельеф. Изолирующее упражнение.
<br></br>
<strong>Техника</strong><br></br>
1) Возьмитесь за рукоятки хватом сверху. Станьте точно посередине между стойками кроссовера и сделайте небольшой шаг вперед одной ногой. Это придаст телу более устойчивое положение.<br></br>
2) Сохраняя естественный изгиб позвоночника (ягодицы слегка отведены назад, грудь — «колесом»), немного, на 15-30°, наклоните торс вперед.<br></br>
3) Максимально разведите руки в стороны и слегка опустите их вниз так, чтобы грузы оторвались от упоров, а локти оказались почти на одном уровне с плечами. Чуть согните руки в локтях и разверните кисти ладонями к полу. Локтевой сустав и запястье зафиксированы в этом положении до конца сета. Все движение происходит только в плечевом суставе.<br></br>
4) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, сведите рукоятки перед торсом до касания друг с другом или даже больше (скрещивая руки).<br></br>
5) Как только сведете рукоятки вместе, выдохните и постарайтесь напрячь грудь как можно сильнее. Ваша задача удержать пиковое сокращение мышц хотя бы на секунду. Затем плавно вернитесь в исходное положение (локти на уровне плеч).<br></br>
    ]]></string>  
          
</resources>
