<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
            <string name="pric"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка квадрицепсов, мышц задней части бедра и ягодиц. Масса и объем всех мышц бедра. Базовое упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Станьте лицом к грифу посередине атлетической рамы. Подсядьте под гриф штанги (поставив ступни точно под гриф) и упритесь в него верхней частью трапеций. Возьмитесь за штангу хватом сверху чуть шире плеч и выпрямитесь.<br></br>
2) Слегка отступите назад (так, чтобы упоры не мешали штанге свободно опускаться вниз). Поставьте ноги на ширине плеч и чуть разведите носки в стороны. Спина и ноги выпрямлены. Вес штанги полностью распределяется на обе ступни (по всей их плоскости). Это и есть исходное положение.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно опуститесь вниз. Представьте, что вы садитесь на стул, расположенный позади вас: колени сгибаются и чуть выдвигаются вперед, ягодицы движутся назад и вниз, а торс при этом наклоняется вперед, до 45° по отношению к вертикали.<br></br>
4) Приседая, сосредоточьтесь на удержании позвоночника в естественном S-образном положении. Не скругляйте спину!<br></br>
5) На протяжении всего упражнения взгляд направлен строго вперед, а пятки прочно упираются в пол.<br></br>
6) Как только бедра окажутся параллельными полу (нижняя точка упражнения), по-прежнему задерживая дыхание, изо всех сил напрягите мышцы бедер и поднимитесь вверх в исходное положение.<br></br>
7) Начинайте выдох после того, как преодолеете самый сложный участок подъема. Продолжайте выдыхать до тех пор, пока не примите исходное положение.<br></br>
        
]]></string>

 <string name="gmn"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка внутренней стороны квадрицепса, а также задней часть бедра. Выделение «капли» над коленом. Формирующее упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Сядьте в тренажер для жимов ногами и поставьте ступни на ширине плеч на платформе. Носки ног направлены вверх или чуть разведены в стороны. На протяжении упражнения вы должны упираться в платформу всей поверхностью стоп. Отрывая пятки, вы переносите нагрузку на коленные суставы и рискуете их травмировать.<br></br>
2) Плотно прижмите верх спины и ягодицы к опорной спинке и не отрывайте их от опоры до конца сета. Освободите фиксаторы платформы и выжмите ее вверх. Ноги выпрямлены, но не до предела (до блокировки коленного сустава). Это и есть исходное положение.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно опустите платформу к груди, до тех пор пока угол в коленном суставе не станет равным 80-90° (нижняя точка упражнения).<br></br>
4) Достигнув нижнюю точку, по-прежнему задерживая дыхание, напрягите бедра и, изо всех сил упираясь в платформу пятками, мощно выжмите ее вверх.<br></br>
5) Делайте выдох после того, как преодолеете самый сложный участок подъема или, еще лучше, когда выпрямите ноги.<br></br>
        
]]></string>

  <string name="vipad"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка ягодиц, внутренней стороны задней части бедра, квадрицепсов. Поднимает и выделяет ягодицы. Формирующее упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Расположите штангу на верхних трапециях и возьмитесь за гриф хватом сверху шире плеч. Поставьте ступни параллельно друг другу чуть шире бедер и полностью выпрямитесь. Взгляд направлен вперед, грудь «колесом», живот подтянут, спина слегка прогнута в пояснице, колени чуть согнуты.<br></br>
2) Сделайте широкий шаг вперед и, удерживая туловище прямым, перенесите центр тяжести на выставленную вперед ногу и присядьте на ней. В нижней точке упражнения передняя нога согнута в колене под прямым углом (мышцы задней части бедра и ягодицы натянуты, как струны), колено задней ноги «висит» в нескольких сантиметрах над полом (но не касается его!).<br></br>
3) Задержите дыхание и, опираясь на выставленную вперед ступню, поднимитесь из приседа и отшагните назад передней ногой в исходное положение (ноги вместе на ширине бедер).<br></br>
4) Следующее повторение-выпад выполняется другой ногой.<br></br>
        
]]></string>

 <string name="razg"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка прямой (фронтальной), а также латеральной (боковой) мышцы бедра. Детализация и рельеф квадрицепса. Изолирующее упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Удобно расположитесь в тренажере для разгибаний ног или на скамье: голени упираются в валики, бедра не вылазят за край сиденья, угол в коленном суставе составляет 90° или чуть больше. Если у тренажера имеется спинка, плотно прижмите к ней поясницу. Возьмитесь руками за опорные рукоятки по бокам сиденья тренажера или же края скамьи — так легче держать спину ровной и неподвижной.<br></br>
2) Расслабьте ступни и слегка поднимите голени (чуть разогните ноги в коленях) так, чтобы груз поднялся с опоры, а голени приняли вертикальное положение. Это и есть исходная позиция.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и полностью выпрямите ноги. Выдохните. На пару секунд остановитесь и изо всех сил напрягите квадрицепсы.<br></br>
4) Плавно сгибая ноги в коленях и делая вдох, вернитесь в исходное положение (голени перпендикулярны полу). Затем сразу же, без остановки, начинайте следующее повторение.<br></br>
5) Для того чтобы добиться максимального сокращения всех четырех мышц квадрицепса, ступни должны быть параллельны или же слегка разведены в стороны.<br></br>
6) На протяжении всего упражнения спина, бедра и голеностопный сустав неподвижны — все движение сосредоточено только в коленном суставе.<br></br>
        
]]></string>

  <string name="sgib"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка низа задней части бедра, а также икроножной мышцы. Форма и рельеф задней части бедра. Изолирующее упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Расположитесь на скамье для сгибаний ног так, чтобы колени слегка вылазили за ее край, а валики упирались в заднюю часть лодыжек.<br></br>
2) Возьмитесь за рукоятки (они обычно расположены под изголовьем по бокам скамьи) или за боковые края скамьи.<br></br>
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, согните ноги в коленях и потяните валики вверх на себя.<br></br>
4) Достигнув верхнюю точку упражнения (голени перпендикулярны полу или же валики почти касаются бедер), остановитесь на пару секунд и еще сильнее напрягите бицепсы бедра.<br></br>
5) Выдыхая, плавно разогните ноги в исходное положение и сразу же приступайте к следующему повторению.<br></br>
6) Сгибайте и разгибайте ноги в умеренном темпе, без рывков.<br></br>
        
]]></string>

  <string name="podiemsid"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка камбаловидной мышцы (боковой стороны икры). Раздувает боковую часть икры. Изолирующее упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Сядьте в тренажер для подъемов на носки сидя. Приподнимите валики и поставьте подушечки ступней на подставку для ног так, чтобы пятки свободно свисали за ее край. Ступни должны располагаться параллельно друг другу. Подвиньтесь на сиденье — валики должны лечь четко на низ квадрицепсов. Выпрямите туловище.<br></br>
2) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, встаньте на носки и поднимите пятки как можно выше.<br></br>
3) В верхней точке на 2-3 секунды сделайте паузу и изо всех сил напрягите камбаловидную мышцу, расположенную под икроножной. Выдохните и плавно опустите пятки как можно ниже.<br></br>
4) Как только почувствуете, что икры хорошенько натянулись, тут же начинайте подъем на носки.<br></br>
5) Для лучшей устойчивости держитесь руками за края сиденья или за рукоятки на раме, к которой крепятся валики.<br></br>
        
]]></string>
    
    
    
    
</resources>
