<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="gms"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка передних и средних дельт, мышц-врыщателей плеча. Объем и отчетливая форма плеч. Базовое упражнение.
<br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>

1) Поднимите спинку скамьи вертикально или почти вертикально. Крайне важно правильно расположить скамью относительно стоек, на которых покоится штанга. С одной стороны, спинка скамьи должна быть подальше от грифа, чтобы локти не упирались и не касались стоек во время жима штанги. С другой стороны, расстояние между спинкой скамьи и грифом не должно быть слишком большим, иначе вам будет неудобно начинать упражнение: чтобы снять штангу с упоров, вам придется наклоняться вперед, и штанга будет просто «выламывать» плечевые суставы.<br></br>
2) Отрегулируйте упоры для штанги так, чтобы гриф оказался на уровне грудной клетки.<br></br>
3) Возьмитесь за гриф хватом сверху (ладони смотрят вверх) чуть шире плеч, обхватите гриф большими пальцами.<br></br>
4) Снимите штангу с упоров и расположите ее на верхней части груди. Отведите плечи назад, выгните грудь вперед. Напрягите пресс, поясничные мышцы и зафиксируйте позвоночник в естественном положении. Подбородок параллелен полу.<br></br>
5) Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите дельты и выжмите штангу строго вверх.<br></br>
6) В верхней точке руки полностью выпрямлены, а плечи максимально приподняты.<br></br>
7) Делайте выдох, как только преодолеете самый трудный участок подъема или в верхней точке.<br></br>
8) Как только руки будут полностью выпрямлены, сделайте небольшую паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите дельты. Сделайте вдох и, задержав дыхание, плавно опустите штангу к груди.<br></br>
9) Едва гриф коснется груди, быстро измените направление движения и, по-прежнему задерживая дыхание, выжмите штангу вверх.<br></br>
        
        
        
]]></string>

        <string name="gms1"> <![CDATA[
        
<strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка средних и передних дельт, мышц-вращателей плеча. Масса и форма передних и средних дельт. Базовое упражнение.
 <br></br>
 
<strong> Техника</strong><br></br>

1) Установите спинку скамьи вертикально. Сядьте на скамью, возьмите в обе руки гантели и поднимите их над плечами. Чуть-чуть подайте гантели вперед и разверните так, чтобы ладони были направлены вперед.<br></br>
2) Отведите плечи назад и расправьте грудь. Напрягите пресс, поясничные мышцы и зафиксируйте позвоночник в нормальном положении до конца сета. Слегка разведите гантели в стороны так, чтобы расстояние между ладонями было чуть шире плеч, а локти направлены в стороны и вниз.<br></br>
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите дельты и выжмите гантели по широкой дуге вверх. Обратите внимание: гантели движутся строго в вертикальной плоскости.<br></br>
4) Преодолев самый трудный участок жима, сделайте выдох, полностью выпрямите руки и изо всех сил напрягите дельты.<br></br>
5) В верхней точке гантели почти касаются друг друга, руки полностью выпрямлены, а плечи приподняты.<br></br>
6) Плавно опустите гантели по той же траектории к плечам и приступайте к следующему повторению.<br></br>
        
]]></string>
    
        
       <string name="arni"> <![CDATA[
        
        
<strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка передних и средних дельт, мышц-вращателей плеча. Уплотнение и детализация плеч. Формирующее упражнение.
 <br></br>
 
<strong> Техника</strong><br></br>

1) Сядьте на скамью с вертикальной спинкой и плотно прижмитесь к ней спиной. Ноги согнуты в коленях под прямым углом и упираются в пол всей ступней.<br></br>
2) Возьмите гантели и поднимите их до уровня шеи. Выровняйте локти так, чтобы они были в одной плоскости с туловищем или слегка выдвинуты вперед. Поверните руки в запястьях ладонями к туловищу. Это и есть исходное положение.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, выжмите гантели вертикально вверх. Не опускайте и не поднимайте голову. Подбородок должен быть параллелен полу, а взгляд направлен строго вперед.<br></br>
4) Как только гантели минуют уровень макушки, начинайте разворачивать гантели (ладони) наружу. В верхней точке руки должны быть полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях, плечи приподняты, а ладони направлены вперед.<br></br>
5) Выжав гантели, сделайте выдох, остановитесь и дополнительным усилием еще сильнее напрягите дельты.<br></br>
6) Сделайте вдох и плавно опустите гантели в исходное положение, разворачивая их внутрь так, чтобы, когда они достигнут уровня плеч, ладони снова были направлены к туловищу.       <br></br>
]]></string>
    
            
       <string name="razve"> <![CDATA[
        
<strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка средних дельт, надостной мышцы и трапеций. Форма, рельеф и ширина плеч. Формирующее упражнение.<br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>

1) Поставьте ноги на ширине плеч или чуть шире, возьмите гантели и станьте ровно. Руки выпрямлены и слегка расслаблены, гантели «свисают» по бокам бедер и чуть повернуты внутрь, взгляд направлен вперед. Это и есть исходное положение.<br></br>
2) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, напрягите средние дельты, поднимите руки через стороны строго в вертикальной плоскости, проходящей через плечи.<br></br>
3) Начиная подъем гантелей, слегка согните руки и удерживайте их зафиксированными в локтях до конца сета. Сгибать и разгибать руки во время выполнения упражнения недопустимо.<br></br>
4) Достигнув верхнюю точку (гантели на уровне плеч или чуть выше), выдохните, плавно опустите гантели к бедрам и тут же, без всякой остановки, начинайте следующее повторение.<br></br>
5) Выполняйте упражнение в подчеркнуто умеренном темпе.<br></br>
        
]]></string>
    
                
   <string name="podie"> <![CDATA[
    <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>    
Прокачка передних дельт и фронтальной половины средних дельт. Форма и рельеф передних дельт. Изолирующее упражнение.
        <br></br>   <br></br>   
 <strong> Техника</strong><br></br>
1) В исходном положении гантели перед бедрами и почти касаются их. Туловище — ровно, а руки почти выпрямлены (но не до конца) и зафиксированы в локтях до конца сета.<br></br>  
2) Гантели можно держать как хватом сверху (ладони направлены на бедра), так и нейтральным (ладони смотрят друг на друга).<br></br>  
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, поднимите руки перед собой. Не допускайте движения в локтевом суставе — не сгибайте руки и не распрямляйте их до блокировки в локтях. Все движение сосредоточено исключительно в плечевом суставе.<br></br>  
4) Во время подъема гантелей не сводите и не разводите руки. Расстояние между гантелями всегда должно быть постоянным: равным ширине плеч или чуть меньше.<br></br>  
5) Поднимайте гантели до уровня плеч или выше. Достигнув верхней точки, выдохните и плавно опустите гантели.<br></br>  
6) Сделайте короткую паузу и выполните следующее повторение.       <br></br>  
        
]]></string>
    
    
    
</resources>
