<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="skrych"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка верхней части пресса. Развивает силу и укрепляет верхние мышцы пресса. Базовое упражнение.<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Лягте на пол и согните ноги в коленях под прямым углом. Ступни упираются в пол. Заведите руки за голову и сфокусируйте взгляд на потолке.<br></br>
2) Сделайте вдох (чуть более глубокий, чем обычно). Задержите дыхание, напрягите пресс и, не отрывая поясницу от пола, поднимите голову и плечи как можно выше от пола. В верхней точке упражнения взгляд направлен строго вперед.<br></br>
3) Представьте, что ваш торс — это «коврик», который нужно свернуть к коленям, т. е. поднимая плечи, обязательно скругляйте спину, а не поднимайте весь торс.<br></br>
4) В верхней точке еще сильнее напрягите пресс и постарайтесь удержать тело в этом положении на несколько секунд.<br></br>
5) Выдохните и вернитесь в исходное положение.<br></br>
6) Сделайте паузу и слегка расслабьте пресс перед тем, как приступать к следующему повторению.<br></br>
7) Чтобы нагрузить пресс сильнее, выполняйте скручивания с выпрямленными за головой руками или же используйте дополнительное отягощение (например, держите блин от штанги на груди). Также можно «поиграться» с ногами: держите ступни на весу или же упритесь ими в стену.<br></br>   
]]></string>

 <string name="skrychnask"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка верхней части пресса, а также прямой мышцы бедра. Развитие силы и оттачивание формы. Формирующее упражнение.<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Опустите верхний край скамьи под углом 30-40° к горизонтали. Сядьте на нее и уприте голени в валики.<br></br>
2) Скрестите руки на груди и опуститесь назад — спина, плечи и голова лежат на скамье.<br></br>
3) Сделайте вдох и задержите дыхание. Напрягите мышцы живота и начинайте скручивание — вначале от скамьи отрываются плечи и голова, затем спина.<br></br>
4) Поднимайте туловище исключительно за счет усилия мышц живота. Как только между торсом и бедрами образуется прямой угол, замрите на секунду и, выдыхая, еще сильнее напрягите пресс. Плавно опуститесь на половину амплитуды.<br></br>
5) Не расслабляйте пресс и не касайтесь скамьи плечами или головой до конца сета.<br></br>
6) В исходном положении взгляд направлен в потолок, а во время движения — всегда чуть выше скрещенных рук.  <br></br> 
]]></string>

  <string name="obrskrych"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка нижней части пресса. Развивает силу и укрепляет низ пресса. Базовое упражнение.<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Лягте на спину и вытяните руки вдоль туловища. Согните ноги в коленях и поднимите бедра вверх до тех пор, пока они не займут положение, перпендикулярное полу.<br></br>
2) Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите пресс, потяните колени по направлению к груди. В верхней точке упражнения колени должны оказаться максимально близко к груди, а таз должен быть полностью поднят над полом.<br></br>
3) Старайтесь не разгибать ноги во время скручиваний, иначе вам будет очень трудно устоять перед соблазном помочь себе завершить повторение за счет усилия мышц ног.<br></br>
4) Можно упираться руками в пол, чтобы помочь себе сдвинуть бедра с мертвой точки в самом начале подъема.<br></br>
5) Максимально приблизив колени к груди, сделайте выдох.   <br></br>
]]></string>

   <string name="podiemnog"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка нижней части пресса, а также прямой мышца бедра. Развивает силу и подтягивает низ пресса. Базовое упражнение.<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Подпрыгните и ухватитесь за перекладину. Если она слишком высоко, воспользуйтесь невысокой скамьей или подставкой. Главное, чтобы повиснув на выпрямленных руках и ногах, вы не касались пола. Если у вас слабый хват, воспользуйтесь специальными лямками.<br></br>
2) Руки и ноги полностью выпрямлены. Спина слегка прогнута в пояснице.<br></br>
3) Сделайте вдох. Задержите дыхание, чуть отведите ноги назад и мощным движением поднимите их как можно выше.<br></br>
4) Старайтесь все время держать ноги выпрямленными (но не заблокированными в коленях). Если у вас сильный бицепс бедра, ноги можно слегка согнуть, но при этом зафиксировать угол в коленях до конца сета.<br></br>
5) Поднимайте бедра выше пояса! В верхней точке еще сильнее напрягите пресс и постарайтесь удержаться в этом положении пару секунд.<br></br>
6) Плавно опустите ноги, сделайте паузу и выполните следующее повторение.<br></br>
7) Если тяжело выполнять подъемы с прямыми (или почти прямыми) ногами, можно согнуть их больше. Главное при этом — не изменять угол в коленях до конца сета!    <br></br>
]]></string>

   <string name="kosie"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка косых мышц живота. Выделяет талию и укрепляет пресс. Базовое упражнение.<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Лягте на пол и согните ноги в коленях. Слегка повернитесь на бок так, чтобы колено коснулось пола.<br></br>
2) Одну руку заведите за голову, а другую положите на бедро.<br></br>
3) Сделайте вдох. Задержав дыхание, напрягите косые мышцы живота и постарайтесь «сложиться» пополам, направляя голову и плечи строго вверх и вперед.<br></br>
4) Как только плечо, на котором вы лежали в исходном положении, поднимется на пару сантиметров над полом, выдохните и вернитесь в стартовую позицию.<br></br>
5) После того как отработаете все повторения на одну сторону, повернитесь на другой бок и выполните то же число повторений для другой стороны. Следите за тем, чтобы на протяжении всего сета бедра были развернуты на 90° по отношению к туловищу.   <br></br>
]]></string>

</resources>
