<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="vnak"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка верха широчайших мышц спины, ромбовидных мышц, середины и низа трапеций. Увеличивает все мышцы середины спины. Базовое упражнение.
<br></br><br></br>

<strong> Техника</strong><br></br>
1) Станьте перед штангой. Ноги на ширине плеч и чуть согнуты в коленях. Наклонитесь и возьмитесь за гриф штанги хватом сверху. Расстояние между ладонями чуть шире плеч. Не сгибая рук, выпрямите туловище и поднимите штангу.<br></br>
2) Исходное положение: слегка прогнувшись в пояснице, наклоните торс вперед — чуть выше параллели с полом, но ниже линии, составляющей 30 градусов с горизонталью. Ноги слегка согнуты в коленях, голова направлена строго вперед. Напрягите поясничные мышцы и сохраняйте это положение тела до конца сета. Штанга «висит» на прямых руках перед голенями.<br></br>
3) Сделайте вдох, задержите дыхание и потяните штангу к поясу. Локти движутся строго назад-вверх и не расходятся в стороны. Старайтесь поднять локти как можно выше.<br></br>
4) Тяните штангу исключительно усилием мышц спины и плеч.<br></br>
5) Не расслабляйте поясничные мышцы до конца сета.<br></br>
6) Подтянув гриф к поясу, сделайте выдох и плавно опустите штангу вниз. Выполните следующее повторение.<br></br>
        
]]></string>

        
    <string name="gant"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка широчайших и ромбовидных мышц спины, середины и низа трапеций. Детализация и симметрия левой и правой половины спины.<br></br>
<br></br>
<strong> Техника</strong><br></br>
1) Возьмите гантель в правую руку. Хват нейтральный: ладонь направлена на боковую часть бедра. Станьте слева от скамьи и поставьте ноги вместе.<br></br>
2) Сделайте широкий шаг или же поставьте колено левой ноги на скамью, как это показано на фото. Слегка согните правую ногу (или обе ноги, если ступни на полу), наклонитесь вперед и упритесь левой рукой в край скамьи. Торс параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице.<br></br>
3) Правая рука полностью выпрямлена, и гантель «висит» на ней, словно на веревке. Правое плечо немного опущено.<br></br>
4) Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание, напрягите мышцы спины и задние дельты и потяните гантель строго вверх. Старайтесь поднять гантель как можно выше.<br></br>
5) Как только локоть окажется на уровне плеча, подключайте к движению плечо — тяните его вверх вместе с локтем. Это позволит максимально сократить мышцы середины спины и верхнюю часть широчайших.<br></br>
6) Постарайтесь удержать гантель в верхней точке несколько секунд. Выдохните и плавно опустите гантель.<br></br>
7) Отработав все повторения в сете для правой стороны, сделайте столько же повторений для левой стороны. Это и будет один сет.<br></br>
        
]]></string>

      <string name="vert"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка верха широчайших мышц спины, трапеций и ромбовидных мышц. Ширина и масса верха спины. Формирующее упражнение.
<br></br><br></br>
<strong> Техника</strong><br></br>
1) Отрегулируйте высоту упорных валиков для ног блочного тренажера для горизонтальной тяги: они должны прочно фиксировать бедра, не позволяя им отрываться от скамьи во время выполнения упражнения. Таз следует расположить на сидении так, чтобы верхний блок и гриф находились перед грудью (а не прямо над головой).<br></br>
2) Слегка приподнимитесь, возьмитесь за концы длинного грифа хватом сверху, подтяните гриф вниз, сядьте на сидение тренажера и подставьте бедра под валики.<br></br>
3) Исходное положение: торс и руки полностью выпрямлены, а плечи приподняты. Положение туловища напоминает букву «У». Бедра прочно зафиксированы между сидением и валиками, ступни упираются в пол.<br></br>
4) Напрягите поясничные мышцы и не расслабляйте их до конца сета — именно они обеспечивают удержание туловища в выпрямленном положении.<br></br>
5) Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Напрягите широчайшие и, сводя лопатки, потяните гриф строго вниз.<br></br>
6) Локти движутся строго параллельно вдоль боков и направлены назад и в стороны. Когда гриф окажется на уровне плеч, сделайте паузу и еще сильнее напрягите широчайшие. Плавно верните гриф в исходное положение.<br></br>
7) В верхней точке снова сделайте паузу — это поможет лучше растянуть широчайшие. Приступайте к следующему повторению.<br></br>
        
]]></string>

 <string name="vert1"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка низа и верха широчайших и ромбовидных мышц. Очерчивание и детализация широчайших мышц спины. Формирующее упражнение.<br></br>
<br></br>
<strong> Техника</strong><br></br>
1) Сядьте в тренажер для вертикальной тяги так, чтобы верхний блок и гриф находились перед грудью (а не прямо над головой!), и отрегулируйте упорные валики для ног — они должны плотно прижимать бедра к скамье.<br></br>
2) Приподнимитесь, возьмитесь за концы грифа хватом снизу (обратным хватом) на ширине плеч. На выпрямленных руках подтяните гриф вниз, сядьте и подставьте бедра под валики.<br></br>
3) Выпрямите торс и слегка приподнимите плечи. Бедра зафиксированы между сидением и валиками, ступни на полу.<br></br>
4) Руки полностью выпрямлены и слегка наклонены вперед. Груз висит на натянутом тросе.<br></br>
5) Напрягите поясничные мышцы и зафиксируйте вертикальное положение туловища до самого конца сета.<br></br>
6) Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните гриф к груди, направляя локти вдоль боков строго вниз за спину.<br></br>
7) Как только гриф коснется груди, сделайте паузу, еще сильнее напрягите широчайшие и постарайтесь свести лопатки вместе. Выдохните и плавно верните гриф в исходное положение.<br></br>
        
]]></string>

         <string name="goriz"> <![CDATA[
  <strong>  Назначение упражнения:</strong><br></br>
Прокачка низа широчайших мышц спины, ромбовидных мышц, середины и низа трапеций. Толщина и детализация низа спины. Базовое упражнение.<br></br>
<br></br>
<strong> Техника</strong><br></br>
1) Сядьте лицом к нижнему блоку и прикрепите к тросу двуручную рукоятку или две D-образных рукоятки. Чуть согните ноги в коленях и упритесь ступнями в платформу.<br></br>
2) Наклонитесь вперед, возьмитесь за рукоятки нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга) и отклоняйтесь назад до тех пор, пока торс не займет вертикальное положение. Слегка прогнитесь в пояснице и расправьте грудь. Руки полностью выпрямлены, трос натянут, а груз приподнят над упорами. Это и есть исходное положение.<br></br>
3) Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните рукоятки к животу. Локти скользят вдоль боков и движутся строго назад.<br></br>
4) Старайтесь отвести локти и плечи как можно дальше за спину. Как только вы этого достигли, еще сильнее напрягите мышцы спины и продержитесь в этом положении 1–2 секунды. Выдохните и плавно вернитесь в исходное положение.<br></br>
5) Держите спину прямо и сохраняйте легкий прогиб в пояснице. Старайтесь, чтобы во время тяги туловище оставалось практически неподвижным. Отклонения торса от вертикального положения должны быть минимальны. Тяните трос усилием мышц спины, а не поясницы (это происходит, когда вы отклоняетесь назад, пытаясь помочь себе всем телом). <br></br> 
        
]]></string>
                
</resources>
