<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
<string name="stroen" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong>Мезоморф, эндоморф, эктоморф - типы телосложений  </strong><br></br>
На сегодняшний день, из всего многообразия классификационных типов сложения, наиболее распространенной является система У. Шелдона. Исследовав более 4000 снимков обнаженных студентов колледжа, он отобрал три варианта максимально отличающихся друг на друга сложения. В результате этого отбора возникли так называемые эндоморфный, мезоморфный и эктоморфный типы сложения.
<br></br><br></br>
Термины эндоморф, мезоморф и эктоморф произошли от названий зародышевых листков. Согласно биологической теории зародышевого развития, из эндодермы (внутреннего зародышевого листка) развиваются внутренние органы, из мезодермы (среднего зародышевого листка) развиваются кости, мышцы, сердце, кровеносные сосуды, из эктодермы (внешней зародышевый листок) - волосы, ногти, рецепторный аппарат, нервная система и мозг.
<br></br><br></br>
Эктоморф<br></br>
Эктоморф характеризуется сравнительно короткой верхней частью тела, длинными руками и ногами, узкими ступнями и кистями, а также небольшим корпусом и относительно узкими плечами. Эктоморфы обычно имеют длинные тонкие мышцы, которые наращиваются крайне медленно, и весьма ограниченные запасы жира. Основной целью тренировок для эктоморфа является увеличение веса. Следовательно, эктоморфу необходимо потреблять большее количество калорий, чем средняя потребность, с тем, чтобы создать жировые запасы. Поступление калорий можно увеличить за счет правильного питания, но при этом следует помнить, что калории, необходимые для строения мышц, не должны расходоваться при занятиях спортом (например, бегом или плаванием).
<br></br><br></br>
Мезоморф<br></br>
Мезоморф имеет сильное туловище, длинную верхнюю часть тела, развитую мышечную систему и большую физическую силу. Мезоморф способен наращивать мышечную массу без особых трудностей, но при этом должен стараться соблюдать правильные пропорции. Это лучше всего достигается комбинацией силовых тренировок и упражнений, повышающих тонус. Мезоморфу следует позаботиться о том, чтобы не увеличивался вес за счет слишком большого потребления калорий. 
<br></br><br></br>
Эндоморф<br></br>
Эндоморф характеризуется гибкой мышечной системой, круглым лицом, короткой шеей, широкими бедрами и значительными запасами жира. Эндоморф так же легко наращивает мышечную массу, как и мезоморф. Эндоморфу следует попытаться снизить запасы жира. Этого можно добиться включая в свои треинровки аэробную нагрузку. Эндоморф должен уделять особое внимание питанию, чтобы снизить жировые отложения и не накопить новые. Эндоморф должен придерживаться не только низкокалорийной диеты, но и сбалансированности в питании.
<br></br><br></br>
Из различных источников можно узнать, что для каждого типа телосложения есть свои методики тренировок для достижения максимального результата. Рекомендуют делать определенные упражнения, с определенным числом повторов и повторений,промежутки отдыха и т.д. Но не стоит забывать, что деление на эктоморфов, мезоморфов и эндоморфов число условное на основе визуальных наблюдений. Каждый человек обладает индивидуальной физиологией, способностью выдерживать нагрузки и восстанавливаться после них.Поэтому мы рекомендуем использовать информацию о типах телосложения как отправную точку в ваших тренировках. А дальше наблюдайте за собой, пробуйте различные методики тренинга и решайте, что вам подходит больше всего и приносит прогресс.
<br></br><br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="stroenw" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Типы женских фигур </strong><br></br>
Определить свой тип, значит, сделать полдела на пути к образцовой фигуре. Сами подумайте, разве могут разные "типы" тренироваться одинаково? Конечно же, нет! Зачем худышкам налегать на аэробику? Она же еще сильнее их "засушит"! Нет, им надо накачивать мышцы! А полные эндоморфы? Им даже спать надо в обнимку с пособием по аэробике! Их главная задача - сбросить лишний жир. А атлетический типаж - это вообще нечто особенно редкое. Люди с различными типами телосложения по-разному реагируют на одну и ту же систему тренировки. То, что годится для одного, может не действовать на другого. Короче, каждому типу нужна своя собственная, сугубо индивидуальная программа. Только она даст быструю и эффективную отдачу.
<br></br><br></br>
Тип А<br></br>
Особенности фигуры — тазовая область шире области плеч, верхняя часть тела длиннее нижней, нижние конечности тяготеют к ширококостному типу сложения, тогда как верхние — к узкокостному. Талия узкая, либо средняя, но выраженная, порой заниженная.
<br></br>
Специфика жироотложения — преимущественно на бедрах, ягодицах, животе и икрах, иногда на талии. Характерная особенность: чем больше избыточный вес, тем более треугольными становятся фигуры этого типа.<br></br> Потеря жира всегда разительно меняет фигуру типа А в лучшую сторону. Для женщин этого типа очень важна осанка — даже малейшая сутулость подчеркивает невыгодные особенности фигуры. Преимущество этого типа — возможность гордиться узкой талией.
<br></br><br></br>
<strong>Совет тренера:</strong> Вашей фигуре нужны так называемые тяжелые комплексные упражнения, развивающие сразу несколько ножных мышечных групп. Кроме комплексных, вам надо делать два или три изолирующих упражнения, нацеленных на конкретную мышцу ног или даже ее часть. И это в итоге принципиально изменит вид всего, что у вас ниже пояса. Главная задача — заставить похудеть бедра, но это вовсе не значит, что на остальные части тела можно наплевать. Вам следует серьезно поработать и над верхом. Зачем? Чтобы сместить визуальный акцент с тяжелых бедер.
<br></br>
 <br></br>
 Тип Н<br></br>
Особенности типа Н — тазовая область по ширине равна плечевой области, длина верхней половины тела может равняться нижней, быть длиннее или короче. Костяк может быть тонким, нормальным или мощным. Талия — широкая, невыраженная, отчего сложение приобретает несколько прямоугольный вид.
<br></br><br></br>
В большинстве случаев женщины этого типа имеют тенденцию к полноте, что еще больше спрямляет их формы. Характерные особенности — чем больше избыточный вес, тем меньше развиты мышцы, образующие контуры фигуры, тем более прямоугольной она кажется. Потеря жира всегда меняет фигуру типа Н в лучшую сторону.
<br></br><br></br>
Совет тренера: Главная проблема — выпавший вперед живот и широкая талия. С таким недостатком вашу фигуру трудно назвать идеальной. Вместе с тем, к идеалу вы ближе, чем другие типы женщин. Ваши мышцы, от рождения сильные, очень быстро отзываются на формирующие упражнения с тяжестями. А это значит, что вам куда легче, чем всем остальным, придать телу прямо-таки совершенный вид. Итак, главная цель — сбросить жир вокруг талии и укрепить мышцы живота. Жир на животе дан вам от природы, а потому исключительно неподатлив. Одни упражнения здесь, увы, не помогут. Оптимальное решение — ударить по талии комбинацией низкожировой диеты, аэробики и тренировочной программы, нацеленной на мышцы живота. Отдельные виды аэробных нагрузок (по 45 минут несколько раз в неделю) целенаправленно заставляют худеть именно область талии! Что же это за нагрузки? Бег трусцой и ходьба — самые простые и необременительные упражнения!   
<br></br><br></br>

ТИП Т<br></br>
При фигуре типа Т плечевая область значительно шире тазовой. Длина верхней половины туловища может быть короче нижней. Иногда тонкие кости ног сочетаются с ширококостной верхней частью тела. Талия может быть невыраженной, слегка широкой. Специфика жироотложения — с отчетливым преобладанием в области груди, рук, спины, живота. Потери жира не всегда приводят к хорошему результату. Приемлемым вариантом может стать наращивание мышечной массы ягодиц, бедер и максимальное освобождение от жировых отложений на животе. Еще одна особенность: у женщин этого сложения чаще большой бюст и естественная при этом привычка сутулиться. Поэтому осанка и походка — важные элементы работы над собой. Любая угловатость в походке придает мужеподобный облик.
<br></br><br></br>
Совет тренера: Для того, чтобы сбалансировать верх и низ тела, надо облегчить верх и добавить в нижней части тела. В качестве способа для уменьшения верха тела можно использовать технику суперсетов. Суперсет — два упражнения на одну и ту же группу мышц, выполняемые один за другим. Обладательницам Т-образной фигуры нет нужды делать низ тела стройнее, но вот округлости здесь совсем не повредят. Чтобы создать женственные формы, необходимо выполнять упражнения с относительно большими весами и небольшим числом повторений. Если у вас есть острая необходимость сбросить жир, то проводите тренировки 4—5 раз в неделю. Обладательницам Т-типа подходят все виды аэробики, которые задействуют крупные группы мышц: кроссробикс, лестничный тренажер, велотренажер, лыжный тренажер, ходьба с отягощениями, гребной тренажер, бегущая дорожка.
<br></br><br></br>

Тип Х<br></br>
Х-тип считается классической женской фигурой. Обнаруженные недостатки легко корректируются и, как правило, в большинстве случаев сводятся лишь к регулировке веса.
<br></br>Чем же характеризуется сложение типа Х?
<br></br>Строение — ширина плечевого пояса равна ширине таза. Нижняя и верхняя части тела пропорциональны. Талия тонкая, порой даже излишне. Специфика жироотложения может быть разной, но с преобладанием в области груди и таза. Основной заботой должно быть удержание такого процента жира, который бы подчеркивал плавность линий фигуры, и сохранение хорошего тонуса мышц.
<br></br><br></br>
Совет тренера: Для того чтобы сохранить вашу фигуру, надо разумно питаться и делать физические упражнения. Основная цель — укрепить мускулатуру, сохранив тем самым свое уникальное телосложение в виде песочных часов. Для этого вам придется тренироваться 3 раза в неделю через день. Из аэробной нагрузки вам подходит — ходьба, бег, степпер, велотренажер, танцевальная аэробика.
<br></br><br></br>
Тип I<br></br>
Тонкое, сухопарое тело. Мускулатура слабо выражена, жировых отложений, как правило, нет. Обмен веществ очень высок, потому человек не толстеет, даже если много ест. При такой фигуре много мышечной массы не наберешь. Вопрос, нужна ли она вам, ведь вы обладаете огромным преимуществом перед другими: кушать сколько душе угодно и не толстеть. 
<br></br><br></br>
Совет тренера:  Обладателям I-образной фигуры будут полезны укрепляющие упражнения на все группы мышц. Женщинам стоит обратить особое внимание на укрепление и визуальное увеличение груди и ягодиц.
<br></br><br></br>

Тип О<br></br>
Для представительниц прекрасного пола, обладающих таким типом фигуры главная задача — сбросить лишний вес. Виной всему очень медленный обмен веществ, и все попытки сесть на диету или, того хуже, не подготовившись заранее, начать голодание - ведут к полному провалу. Ненавистный лишний вес возвращается обратно, подобно бумерангу.
<br></br>
Выход один — серьезно призадуматься над занятиями фитнесом и начать тренировки.
<br></br>
Источником энергии для таких тренировок должен быть главным образом подкожный жир. Физические упражнения от тренировки к тренировке будут ускорять ваш обмен веществ, чего нельзя достичь голоданием.
<br></br><br></br>
Совет тренера: Если вы никогда не занимались спортом или занимались очень давно, нагрузку следует увеличивать крайне осторожно. Начинайте вести более активную жизнь, больше ходите пешком, поднимайтесь по лестнице, а не на лифте. Первые несколько недель отводите по 10 - 15 минут низкоударной аэробике (это значит без прыжков), работайте с очень маленьким весом, добавляя по 0,5—1,0 кг в неделю. Постепенно повышайте продолжительность занятий по 5—10 минут в неделю, доведя до 30 минут.
<br></br><br></br>

<strong>Подведем итог</strong><br></br><br></br>
Повнимательнее всмотритесь в зеркало, а затем сравните то, что видите, с описаниями, приведенными выше. Ну а дальше беритесь за тренировки.
<br></br>
Как часто надо смотреться в зеркало? Первый - перед началом тренинга и второй - после завершения тренировочной программы. Почему так мало? Разглядывать себя в середине процесса настолько же бессмысленно, как оценивать скульптуру, которая сделана лишь наполовину. Результаты тренинга не прибывают с ракетной скоростью, так что, если вы начнете придирчиво присматриваться к себе после пары-тройки занятий, то рискуете расстроиться: вам покажется, что с вашей фигурой ничего не произошло. Но на самом-то деле, это не так. Изменения не видны глазу, но они начались - на уровне организма. Сердце повысило работоспособность, раскрылись мелкие капилляры в мышцах, иначе заработали желудок, почки, печень... Пройдет время и количество физиологических изменении перейдет в качество вашей фигуры. Главное - иметь терпение! Если же, наоборот, нетерпеливо бросаться к зеркалу после каждой тренировки, то не получишь ничего, кроме раздражения.
<br></br>
С помощью правильной тренировки и питания можно развить мускулатуру при любом типе телосложения, но людям с разными типами тела в процессе тренировки предстоит решать разные задачи, хотя долгосрочные цели у них могут и совпадать.
<br></br><br></br>
]]></string>

<string name="ygl" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Углеводное и белковое окно </strong><br></br>
Любой бодибилдер, работающий на набор мышечной массы, сталкивается с понятием углеводного и белкового окон. Этими терминами обозначается повышенная потребность организма соответственно в поступлении углеводов (для покрытия энергетической потребности) и белка, или протеинов. Углеводы используются в качестве источника энергии. Одновременно, их усвоение и поступление в кровь приводит к выбросу инсулина, одного из мощнейших природных анаболических средств. К тому же гликоген – одно из производных переработки углеводов – накапливается в мышцах, служа запасом энергии для работы в анаэробном режиме (большинство упражнений с утяжелениями являются анаэробными). Спортсмены научились использовать это свойство углеводов для визуального увеличения объема мышц, когда повышенные запасы гликогена приводят к увеличению их объема на 2-3% (при обхвате бицепса в 50 см – это целый 1 см, увеличение, достигаемое упорными тренировками на протяжении 4-6 месяцев). Белки же – строительный материал, из которого устроены мышцы всех живых существ, как минимум, на этой планете. Наибольшее значение имеют аминокислоты: изолейцин, валин и лейцин (BCAA) и глютамин (из него наши мышцы состоят на 65%). Однако рост мышечной массы возможен только в условиях поступления извне всех 8 незаменимых аминокислот (остальные 14 наш организм в состоянии синтезировать самостоятельно) и… воды. Тело взрослого человека на 60% состоит из воды, но т.к. ее поступление в организм считается достаточным (трудностей с обеспечением влаги нет), то о водном окне говорить не принято.
<br></br><br></br>
Углеводное окно характеризуется повышенной, по сравнению с обычным уровнем, потребностью в энергетической подпитке и восполнении запасов гликогена, израсходованных во время тяжелой тренировки. Белковое окно – это высокий уровень потребности в незаменимых аминокислотах и гликогене. Однако окна характеризуются не только высокой потребностью, но и высокой способностью к усвоению указанных нутриентов (питательных веществ). Более того, они направляются именно на строительство мышечной ткани, а не на формирование жировых запасов (для питания в процессе будущих тренировок). Поэтому опытные бодибилдеры стремятся к быстрому закрытию углеводного и белкового окон. Когда же эти окна открываются? У большинства людей углеводное окно открыто в течение 40 минут после тренировки, белковое – в течение 60 минут. Связано это с тем, что во время анаэробной тренировки наш организм выжигает запасы гликогена (жиры практически не затрагиваются, т.к. скорость их окисления недостаточна для восполнения сиюминутных пиковых энергетических потребностей). С другой стороны, тяжелые физические нагрузки приводят к образованию множества микротравм и микроповреждений (разрывов мышечного волокна), которые должны быть заращены, на что требуется энергия. Это же объясняет потребность в строительном материале – белке.
<br></br><br></br>
Чуть выше недаром было сказано про инсулин. Его попадание в кровь приводит к сильному анаболическому эффекту (ускорению заращивания микроповреждений мышечной ткани). Таким образом, углеводное окно должно закрываться перед белковым не только потому, что потребность в углеводах у организма появляется раньше, чем в белках, но и потому, что это приводит к выбросу в кровь инсулина, повышающего склонность организма к восстановлению и наращиванию мышечной ткани. Углеводсодержащие продукты принято классифицировать по гликемическому индексу. Чем тот выше, тем скорее и больше будет выработка инсулина. За единицу (или 100) принята обычная глюкоза. У шоколада (белого) гликемический индекс равен 70, наиболее популярных продуктов для закрытия углеводного окна: банана и гречневой каши соответственно 30 и 55. Как видим, это не самые эффективные продукты с точки зрения ГИ, хотя, все, конечно же, не так просто. И необходимо учитывать калорийность продуктов, и их белковый состав. Опытные спортсмены говорят, что единственное время, когда бодибилдер может и должен себе позволять сладкое – это сразу после завершения тренировки. При употреблении натуральных продуктов для закрытия углеводного окна необходимо учитывать общее время их усвоения, т.к. большое поступление в организм углеводов более чем через 40 минут после окончания тренировки способно привести к образованию и накоплению жировых отложений.
<br></br><br></br>
Что касается белкового окна, то специалисты до сих пор не пришли к единому мнению о точном времени его открытия и закрытия. Считается, что у большинства спортсменов оно открывается через 20-30 минут после завершения тренировки, и закрывается через 60-120 минут. Новейшие исследования свидетельствую, что потребность в протеиновой подпитке открывается сразу же после начала тренировки и закрывается только через 2-3 часа после ее завершения. Но при этом способность к усвоению белка в повышенном объёме сохраняется только в промежуток времени между 20 и 90 минутами после завершения тренировки. К тому же пост-тренировочное белковое окно не единственное известное нашему организму. После продолжительного голодания наш организм так же испытывает большую потребность в поступлении протеинов извне, правда по несколько иным причинам. Дело в том, что аминокислоты используются для регулирования массы процессов, протекающих в организме, в том числе в гормональном балансе и работе центральной нервной системы, которые с точки зрения природы гораздо важнее набора и сохранения мышечной массы. В условиях отсутствия внешних источников протеинов, организм в их поисках расщепляет мышцы, внутренние источники. Этот процесс получил название катаболизма. Закрытие утреннего белкового окна (возникшего после 8-16 часового голодания) – это прекращение катаболических процессов. Чтобы уменьшить ночной катаболизм опытные спортсмены употребляют протеиновые коктейли и смеси перед отходом ко сну.
<br></br><br></br>
    
]]></string>

<string name="kollor" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Самые калорийные продукты. </strong><br></br>

<br></br>
Больше всего калорий содержится в жирах, поэтому самые калорийные продукты – совсем не углеводные хлеб и картошка, а жировые – масло, жирное мясо и пирожные с кремом. 
<br></br>
Наибольшей калорийностью из всех продуктов обладают подсолнечное масло (900 ккал), сливочное масло (750 ккал), бекон, жирная свинина, сырокопченая колбаса (470 ккал), майонез (630 ккал), орехи, шоколад и наполненные кремом кондитерские изделия. 
<br></br>
Особенно опасны скрытые жиры. Если со свиной вырезки жир можно срезать, жирную кожу с курицы снять, а шницель (337 калорий на 100 гр) промокнуть салфетками, то пропитанный кремом торт обезопасить вряд ли удастся. Для примера, 100 гр торта Наполеон содержат 550 ккал! 
<br></br>
Высокой калорийностью , также, обладают говядина, баранина, полукопченая колбаса, вареная колбаса (докторская – 260 ккал), сыр, сметана, жирный творог, сельдь, хлеб (ржаной – 214 ккал, белый – 250 ккал), макароны, сахар, мед, варенье. 
<br></br>
Выбирая сыр в магазине, обязательно нужно смотреть на его жирность. Чем выше процент жира в сыре, тем он калорийнее. В некоторых мягких сортах французского сыра жирность доходит до 75%, это так называемые сыры тройной жирности. Традиционный сыр Бри имеет жирность не менее 45%. Калорийность сыра можно распознать по виду. Чем жирнее сыр, тем мягче и нежнее его консистенция, тем легче он намазывается. 
<br></br>
Из твердых самые диетические сорта сыра – Камамбер, Моцарелла и Литовский, а самый калорийный – сыр Чеддер – 400 ккал, жирность 45-48% 
<br></br>
Умеренной калорийностью по сравнению с другими продуктами обладают цыплята, кура, индейка, мясо кролика, куриные яйца (157 ккал), осетрина, полужирный творог. 
<br></br>
Еще менее калорийны молоко, кефир, нежирный творог, простокваша, треска (75 ккал), судак, щука, хек, камбала, ягоды (кроме клюквы), фрукты и овощи. 
<br></br>
Продукты с большим содержанием воды обладают наименьшей калорийностью. Чем больше воды в овощах, тем меньше их калорийность. На калорийность, так же, влияет содержание клетчатки. Чем больше клетчатки, тем легче продукт. Можно искусственно добавлять клетчатку, например, в виде отрубей, в любое блюдо. Это снизит его калорийность. С низкокалорийного салата из овощей хорошо начинать обед. Овощи наполнят желудок и создадут ощущение сытости. 
<br></br>
Самые некалорийные продукты – это кабачки, капуста, огурцы (15 ккал), редис, репа, листья салата, помидоры (19 ккал), перец сладкий, тыква, клюква, грибы, например, шампиньоны. 
<br></br>
Главное блюдо для худеющих – это овощной салат. Овощи хоть и относятся к углеводам, они не способствуют накоплению массы тела, т.к. в них много воды, много клетчатки, а калорий совсем мало.
<br></br>
<br></br>
    
]]></string>

<string name="immyn" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Бодибилдинг и иммунитет </strong><br></br>

<br></br>
Ни для кого не секрет, что занятия спортом укрепляют иммунитет. Особенно укрепляют его занятия на свежем воздухе. Как показывает практика, спортсмены, регулярно выполняющие упражнения на природе (в городских условиях природа прекрасно заменяется ближайшим парком), болеют на 20-30% реже, чем их коллеги, не вылезающие из спортивных залов. Ну, а те, в свою очередь, болеют примерно в полтора-два раза реже, чем любители дивана и спокойного отдыха перед телевизором. За счет чего же достигается такой эффект?
<br></br>
Во-первых, лучшая стимуляция кровообращения. Внутренние органы лучше снабжаются кровью, а кровь хорошо согревает. Поэтому человек, у которого сердечнососудистая система работает, как часы имеет более высокий уровень защиты от простудных заболеваний. К тому же с кровью разносятся питательные вещества, необходимые организму не только для нормального функционирования, но и для борьбы с разного рода «заразами». Во-вторых, на начальных этапах заболевания даже незначительный прогрев организма приводит к существенному снижению популяции болезнетворных организмов. Периодический же прогрев гарантирует сохранение их числа на низком уровне постоянно. В-третьих, эффект закаливания, когда разгорячённый в процессе тренировки организм оказывается на улице. В случае тренировок вне стен зданий, такой эффект сохраняется на протяжении всего времени занятий спортом.
<br></br>
Но, все это характерно для любого вида спорта. Есть ли какие-то особенные эффекты от занятий именно бодибилдингом? Как показывает практика, есть. Причем, как положительные, так и отрицательные. Например, состояние перетренированности, которое встречается в любом виде спорта, но особенно часто у бодибилдеров, не признающих ни тренеров, ни умеренных нагрузок. Оно приводит к снижению иммунитета, т.к. все силы организм направляет на восстановление после тяжелых упражнений, и на их выполнение.
<br></br>
Еще один пример – это ожирение, вызванное обильным употреблением высококалорийной пищи. Многие бодибилдеры на этапе набора мышечной массы себя ни в чем не ограничивают. Ожирение способствует лучшей переносимости холода, уже потому, что подкожный жир сохраняет тепло. Но, в то же время, повышенный вес приводит к повышенному потоотделению, малейший сквозняк может привести к возникновению простудного заболевания.
<br></br>
Многие бодибилдеры после тренировки принимают душ, что вполне естественно и вообще крайне необходимо. Однако, почти никто из них после этого не остается в тренажерном зале, чтобы просто хорошенько обсохнуть. Даже голову вытирают недостаточно тщательно. Результат – при выходе из тренажерного зала обдувает потоком холодного воздуха, дальше - простуда, в самом тяжелом случае – менингит. Не дают бодибилдеры своему организму и просто остыть после тяжелой тренировки. А ведь задержавшись в тренажерном зале всего на 15-20 минут, можно на 10-20% снизить вероятность простудного заболевания.
<br></br>
Наконец, подавляющее большинство бодибилдеров игнорирует занятия на свежем воздухе, мотивируя это тем, что и так достаточно. Это в корне неверно, да и отражается не только на иммунитете. На улице предпочтение отдается легким упражнениям: аэробным и на преодоление собственного веса – а это отличный способ и расслабиться, и избавиться от мышечной адаптации. Ну, и укрепить иммунитет.

<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="split" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Что такое сплит? Пример простого сплита </strong><br></br>

<br></br>
Под сплитом в бодибилдинге понимают режим раздельной тренировки – когда каждую тренировку спортсмен прокачивает какую-либо одну мышцу, или группу мышц. Сплит-тренировка подразумевает работу в первую очередь с базовыми упражнениями, изолирующие упражнения оставьте профессионалам.
<br></br>
Задача разделения мышц по дням не так проста, как кажется.
<br></br>
Простейшая сплит-тренировка подразумевает схему: два дня тренировки – день отдыха – два дня тренировки, или тренировка через день. Последний вариант самый распространённый.
<br></br>
Те, кто пришел в бодибилдинг из пауэрлифтинга, привыкли тренироваться по следующей схеме: в понедельник ноги, в среду грудь, в пятницу становая тяга и всякая мелочевка, вроде бицепсов, шрагов и т.д. Большинство любителей бодибилдинга понедельник отводят на тренировку груди, среду – тяги, в пятницу – ноги. Суббота и воскресенье – дни продолжительного отдыха.
<br></br>
Сплит-тренировка не оговаривает, как будут забиваться мышцы – с помощью одного-двух упражнений, или пары десятков. Существует две системы. Первая подразумевает выполнение 3-4 базовых упражнений с максимальной интенсивностью. Вторая – выполнения всех доступных в тренажерном зале упражнений на тренируемую мышцу. Вторая методика более продолжительна по времени. Эффективность их, равно как и недостатки и достоинства служат предметом многочисленных споров.
<br></br>
Профессиональные спортсмены (употребляющие анаболические стероиды и другие гормоны) усложняют простой сплит, работая три тренировки подряд, потом один день отдыха и снова три тренировки подряд. Помимо такой тренировки существует методика двойного сплита – с двумя тренировками в день. Особенно продвинутые применяют методику тройного сплита – с тремя тренировками в день! Так же существуют сплиты с интервалом отдыха до недели.
<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="plechr" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Как расширить плечи? </strong><br></br>

<br></br>
Как и любой недостаток телосложения, узость плеч должна быть ликвидирована в первую очередь. Естественно, что, выполняя только упражнения для плечевого пояса, игнорируя все остальные мышечные массивы и нарушая основные принципы набора мышечной массы, решить существующую проблему будет крайне сложно, если не сказать, что невозможно. Таков закон жанра.
<br></br>
Первая рекомендация вполне логична. Для придания ширины плечевому поясу нужно отдавать все силы тренингу дельтовидных мышц. Но и в этом вопросе имеются свои тонкости. Советы «бывалых» наброситься на тренировку только среднего пучка, забыв про существование переднего и заднего, могут сбить с толку. Дело в том, что ни один из трех пучков не совершает движения без участия остальных двух. Поэтому полновесный тренинг дельтовидных мышц не может состоять из изолированной проработки одного пучка. Правда, сместить акцент нагрузки все же можно, отдав предпочтение наиболее слабому участку.
<br></br>
Так поставив целью сосредоточиться на проработке среднего пучка, можно заменить жимы с груди жимами из-за головы или же жимами гантелей сидя на скамье с широко разведенными локтями; вместо подъемов гантелей вперед – выбрать разводки в стороны; тягу к подбородку выполнять хватом шире среднего. Все перечисленные варианты позволят несколько сместить рабочую нагрузку на средний участок дельт. При этом передние дельты не останутся без нагрузки, так же как и задние.
<br></br>
Немалое значение для расширения всего плечевого пояса, как ни странно звучит в первый раз, играют разведения в наклоне для задних пучков дельтовидных мышц. Формируемое в этом упражнении положение плеч прекрасно работает на общую осанку и придает дополнительную мощь и ширину. Хотя, задние дельты работают во всех тяговых движениях на спину, их отдельная тренировка может принести не мало плюсов.
<br></br>
Поскольку за ширину плечевого пояса изначально отвечает природная ширина ключиц и лопаточных костей, повлиять на которые во взрослом состоянии нет возможности, то для работы над шириной плечевого пояса нужно воздействовать на пластичную мышечную ткань. И здесь на помощь приходят законы пропорции.
<br></br>
Так, имея узкие плечи и на их фоне достаточно развитые трапециевидные мышцы, не стоит усиливать существующий диссонанс. Желательно, специализированный тренинг трапеций вовсе исключить. Тяжелые шраги наградят еще более выраженными трапециевидными буграми, визуально сузив ширину плеч.
<br></br>
Интересный факт. Ширина плеч становится более заметной на фоне узкой талии. И не воспользоваться данным преимуществом будет проявлением беспечности. В конце концов, на кону главный козырь бодибилдера – ширина плеч. Начав работу над ликвидацией жировых отложений, в том числе и в области талии, можно быть уверенным, что плечи становятся шире - и это правда. Куда важнее пропорциональное соотношение плевого пояса к талии, чем реальный их метраж.
<br></br>
Тому же закону подчиняется пара «плечевой пояс и бедра». Если первоочередная задача увеличение малой ширины плеч, то прицельно работать над увеличением поперечного размера бедер явно не стоит. Выбирая упражнения на ноги, лучше остановится на тех, что вытягивают их форму в продольном направлении, делая бедро визуально длиннее. В этой композиции свой шарм вносит развитые икроножные мышцы, также визуально вытягивающие ноги. Как видно, работа над шириной плеч имеет комплексный характер.

<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="trnsila" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Как тренироваться для увеличения силы? </strong><br></br>

<br></br>
В зависимости от того как Мы тренируемся, Мы получаем определенный результат. Есть три основных направления развития при тренировке. Это сила, масса и выносливость мышц. В данной статье Я хочу рассказать о принципах тренировок на развитие и увеличение силы мышц. Если Ваша главная цель это стать сильней, то эта статья для Вас!
<br></br>
  <strong>1 Принцип: Рост силы зависит от максимально поднимаемого веса! </strong>
<br></br>
Рост силы – это уникальная реакция организма на возрастающую нагрузку. То есть другими словами, величина силы зависит от максимального веса который Мы можем поднять. Чем большей вес Мы можем осилить, тем сильнее наши мышцы! 
<br></br>
Когда вы только начинаете тренироваться чисто ради интереса попробуйте выяснить какой максимальный вес Вы можете поднять в определенном упражнение (например жим лежа), после месяца упорных тренировок попробуйте увеличить максимально поднимаемый вес на 5-10 кг, если Вы смогли поднять его, значит тренировки проходили не зря! 
<br></br>
Это главный показатель увеличения силы! 
<br></br><br></br>
  <strong>2. Принцип: Правильно подберите вес и количество повторений!</strong>
<br></br>
Что касаемо веса, нужно подбирать максимально тяжелый вес, но Вы должны поднять его на меньше чем 6 раз за один подход. То есть, если Вы можете сделать 3 подхода по 10 раз с весом 50 кг, то для развития силы Вы должны поднять вес снаряда, допустим до 60 кг и поднять всего 6 раз за подход. Вес с которого Вы будете начинать зависит от Ваших силовых показателей! Данный пример можно применить к жиму лежа! 
<br></br>
Далее есть два варианта развития!
<br></br>
1. С каждой новой неделей добавляйте по 2-3 кг. к максимально поднимаемому весу. Таким образом мышцы будут развиваться и становиться сильнее, но такая программа может работать только для новичков, увеличение максимального веса с каждой тренировкой будет ограничиваться, иначе люди могли бы поднимать тону веса, а как Мы знаем это невозможно.
<br></br>
По такой схеме Мы сможем поднимать больше 100 кг за одно повторение.
<br></br>
2. Силовую тренировку можно разделить на 4 подхода для одной группы мышц. В первом подходе сделать 6 повторений с не самым максимальным весом, допустим 6 х 50 кг. Во втором подходе уменьшить количество повторений, но увеличить вес и сделать 5х55 кг. И так дальше, 3 подход 4х65 и 4 подход 2х70-75. 
<br></br>
Данную схему тренировок считают тоже достаточно эффективной за счет постоянного стресса для мышц, постоянно увеличивая вес! 
<br></br><br></br>
  <strong>3 Принцип: Сколько нужно отдыхать между подходами?</strong>
<br></br>
Для наращивания силы отдыхайте от 3 до 5 минут. Такое продолжительное время отдыха связано с тем, что во время силовой тренировки (большие веса, малое число повторений) потребляется очень много энергии, вырабатываемой системой АТФ . Данная система позволяет вам быстро вырабатывать энергию без помощи кислорода, но всего лишь на продолжении 15 секунд. После этого нужно от 3 мин., чтобы полностью "перезарядиться".
<br></br>
4 Принцип: Большой вес - это опасно. Не забивайте о страховке! 
<br></br>
Выполняя работу с большими весами для развития силы не забывайте о подстраховке, так как это очень травмоопасно. Используйте бинты и не забывайте о помощи партнера.

<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="pozvon" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> УПРАЖНЕНИЯ ДЛЯ УКРЕПЛЕНИЯ ПОЗВОНОЧНИКА </strong><br></br>

<br></br>
Закон любого живого существа в том, что движение является жизнью. Но развитие технологий и повсеместное внедрение компьютера вынуждает человека двигается все меньше. Работников лопаты и отбойного молотка потеснили работники кресла, клавиатуры и мыши. 
<br></br>
В группе риска не только программисты, дизайнеры, конструкторы, но и обыкновенные офисные служащие. Все эти профессии теперь объединяет многочасовая малоподвижность, если не сказать обездвиженность, плюс повышенное внимание, которое выливается в повышенное нервное напряжение. Организм, рассчитанный природой на физическую активность и неприспособленный на длительную статическую нагрузку, начинает давать сбои. Такие заболевания, как остеохондроз и искривление позвоночника приобретают статус профессиональных заболеваний. 
<br></br>
Наибольшему риску при длительной сидячей работе подвержены, прежде всего, шейный и грудной отделы позвоночника – именно на них ложится основная нагрузка. Мышцы спины и шеи, поддерживающие голову и спину в вертикальном положении, испытывают повышенное напряжение – а кровоток в них при статической нагрузке, наоборот, понижен. Что еще хуже, напряженные мышцы сдавливают нервные волокна, выходящие из спинного мозга, нарушая проводимость нервных импульсов. И как следствие через некоторое время начинают затекать или неметь руки, шея, спина. 
<br></br>
Если не принимать никаких мер, то остеохондроз и прочие болезни позвоночника не заставят себя долго ждать. Предлагаем вам комплекс упражнений для позвоночника, который можно делать прямо на рабочем месте, не вставая со стула и, что немаловажно, практически незаметно для окружающих. Основное правило - все упражнения должны выполняться плавно, в медленном темпе, без рывков и резких движений. Комплекс желательно выполнять не реже двух раз в день, повторяя каждое упражнение по 10-20 раз. 
<br></br>
1. «Маятник». Поворачивайте голову по/против часовой стрелке, при этом старайтесь держать кончик носа неподвижным. Повторите то же самое с опущенной и высоко поднятой головой. 
<br></br>
2. Медленно поворачивайте голову влево как можно дальше. Дойдя до предела, откиньте голову назад, почувствовав растяжку мышц шеи с противоположной стороны. Вернитесь к исходной позиции и повторите в другую сторону. 
<br></br>
3. Опустите голову вниз и попробуйте словно бы «вытереть» подбородок об грудь. Запрокиньте голову назад, и сделайте пару вращательных движений. 
<br></br>
4. «Китайский болванчик». Поставьте локти на стол и соедините кисти рук в замок. Положите подбородок на руки и наклоняйте голову влево. Дойдя до предела, добавьте два-три кивка по направлению движения головы. Повторите в другую сторону. 
<br></br>
5. Выпрямите позвоночник, словно солдат по команде «смирно», руки оставьте лежать на столе. Отведите плечи назад, максимально сведя лопатки, и задержитесь в этом положении около секунды или более. 
<br></br>
6. Опустите руки вниз и расслабьте их. Поднимите плечи как можно выше, чувствуя напряжение в трапециевидных мышцах. 
<br></br>
7. «Струна». Выпрямите спину, руки положите на стол. Выгните спину влево вбок, затем вправо, макушка головы при этом должна оставаться неподвижной. Движения позвоночника при этом напоминают движение вертикальной струны. 
<br></br>
Кроме выполнения приведенного комплекса упражнений, не забывайте о правильной организации рабочего места. Одна из распространенных ошибок заключается в том, что человек держит локти на весу. Необходимо отрегулировать высоту стула таким образом, чтобы предплечья свободно расслаблено лежали на столе. При работе мышью и наборе текста на клавиатуре в этом случае работают только кисти рук, а локти неподвижны. 
<br></br>
Центр монитора должен располагаться немного ниже уровня глаз, а расстояние до него должно быть не менее полуметра. Не забывайте о правильном освещении – не следует работать в затемненном помещении или в темноте с включенной настольной лампой. Обязательно два раза в день необходимо проветривать помещение, т. к. излучение монитора способствует образованию положительно заряженных ионов, вредных для человека.
<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="smassi" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Десять заповедей набора массы </strong><br></br>

<strong><br></br>
1. Получайте больше калорий, чем расходуете. 
<br></br>
2. Ешьте 5-6 раз в день и даже чаще 
<br></br>
3. Ешьте небольшими порциями 
<br></br>
4. Спите ночью как минимум 8 часов. 
<br></br>
5. Сконцентрируйтесь на комплексных, базовых упражнениях 
<br></br>
Аэробные тренировки проводите не чаще 3-х раз в неделю по полчаса 
<br></br>
6. Часть своих калорий получайте "в жидком виде" - пейте соки, питательные коктейли и т.д. 
<br></br>
7. Никогда не пропускайте завтрак 
<br></br>
8. Следите за поступлением протеина: минимальная суточная "доза" - 2,2 грамма на килограмм веса тела 
<br></br>
9. Сразу после тренировки съешьте 40-60 грамм углеводов и 20-30 грамм протеина 
<br></br>
10. Возьмите в привычку перед сном съедать небольшую порцию пищи. </strong>
<br></br><br></br>
Итак, начну с того,что почти никто из тех, кто не задумывается о своем питании, не питается как положено. Исключение-те, кому готовят опытные поваpа или знающие люди. Hо и тут можно сказать,что забота в том, что они нашли того, кто знает о питании многое. Многие сознательно пpидают питанию малый смысл.Для них важны лишь каллоpии. Hо если здесь есть медики,то они скажут,что для pаботы мозга и оpганизма нужны многие вещества. Особенно в наш век стpессов и наpушенной эколлогии. 
<br></br>
Многие готовят питание на скоpую pуку, как побыстpей. Из за этого стали популяpны пpодукты быстpого пpиготовления (супы и лапша в баночках и тд). Hо запомните! Они не содеpжат необходимых оpганизму веществ. Зато в них много консеpвантов. Hе веpьте надписям на баночках и пакетиках. Мозг тpебует для своей pаботы множество веществ. Hедостаток одного и пеpеизбыток дpугого пpиводят к наpушению pаботы. А какого студенту,котоpый pаботает головой. Из-за нехватки веществ, мозг не может pаботать, как и двигатель без бензина. 
<br></br>
Поэтому задача в том,чтоб обеспечить оpганизм всем необходимым для ноpмального функциониpования. Повеpьте, умственная pабота тpебует много энеpгии. Зависимость улучшения pаботы мозга от питания у студентов доказана научными опытами. Многие знают о необходимости пpавильного питания,но не многие думают о нем. Ccылки pазные:нехватка вpемени, отсутствие pезультата и тд. Hо как ни стpанно, вpемени нехватает тлько тем, кто ничем не занят. Они не умеют им pаспоpяжаться. Резальтаты же не бывают быстpыми. Они пpиходят незаметно. 
<br></br>
Итак, о главном. Для удобства я дам пдpобный план питания. Конфигуpиpуйте его по особенностям своего оpганизма. 
<br></br>
Питаться нужно не тpи, а четыpе pеза в день. Так вы получите лучшую усвояемость и избежите некопления жиpа в оpганизме. Ведь пpи тpехpазовом питании вы катстpофически пеpеедаете и недоедаете одновpеменно. Пеpеpыв между пpиемами пищи-3 часа. 
<br></br>
1) Утpом необходимо запастись энеpгией на день. Hужны углеводы. Hо не хлеб и сахаp. Они вызовут вpеменный пpилив сил. После этого начнется pезкий спад. Hеобходимо получить энеpгию высвобождающуюся постепенно и pавномеpно. Для этого подойдет таpелка pиса(можно гpечки или в кpайнем случае макаpон). Очень хоpошо, если есть неочищенные pис. В нем много витаминов и минpалов. Смешайте его с обычным в пpопоpции 1/1. Хлеб только чеpный. Запейте cтаканом молока. 
<br></br>
2) Вы в институте. Здесь очень подойдет йогуpт. Только не пеpеполненный консеpвантами и жиpом, а наш, жидкий, в пакетах по 0,5 литpов. Очень удобно, дешево и питательно. 
<br></br>
3) Вы веpнулись домой. Хоpшо получить на обед бульон. Можно суп. Hо только свежий и из свежего мяса. Моpженое не подойдет (суп из моpоженого мяса-всего лишь pаствоp жиpа). Суп можно заменить кашей. Хоpоши каши NO RDIK. 
<br></br>
Удобно и быстpо готовяться. Готовьте их на молоке. Hеплохо пожаpить мясо. Можно pыбу. Хлеб только чеpный. Можно сьесть немного оpехов. Чай,но без сахаpа. Hе думайте, что это невкусно. Hа самом деле пpивычка выpаботается быстpо. 
<br></br>
А лучше пить тpавяные отваpы. Hа самом деле они не таки уж и гоpькие. Hадо лишь пpивыкнуть. 
<br></br>
4) Вечеp. Помните, что ночью оpганизм тpатит немало энеpгии.Здесь подойдут овощные салаты, зелень, фpукты. Пищевые добавки. Повеpьте,сложно получить достаточно витаминов и минеpалов из питания. Особенно пpи небольших деньгах.
<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="pitanp" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Питание перед тренировкой в бодибилдинге </strong><br></br>

<br></br>
Питание перед тренировкой во время набора мышечной массы должно содержать углеводы, белки, при этом нужно ограничивать содержание жиров (желательно, не больше 3-5 грамм).
<br></br>
Принимать пищу перед началом тренировочного процесса следует не позднее, чем за 2 часа до ее начала. Известно, что физическая активность замедляет и даже приостанавливает пищеварение, поэтому отправляйтесь заниматься натощак. К тому же, переполненный желудок будет мешать полноценному выполнению упражнений, могут возникнуть такие проблемы как рефлекс пищевого содержимого, тошнота и снижение выносливости.
<br></br>
Углеводы перед началом тренинга необходимы для того, чтобы загрузить гликогеновые депо, которые потребуются для производства во время тренинга. Принятые белки будут использованы организмом как источники аминокислот для работающих мышц, создавая так называемую анаболическую "предпосылку". Жиры в питании перед тренировкой должны отсутствовать, потому что жир в пище замедляет опорожнение желудка и скорость всасывания других питательных веществ. Жирная пища дольше находится в желудке, и по этой причине может вызвать дискомфорт, вялость, колики, тошноту и отрыжку.
<br></br><br></br>
Продукты перед тренировкой
Ниже приведены примеры, сочетающие в себе белковую и углеводную пищу, вы можете чередовать эти варианты в зависимости от своих вкусовых предпочтений:
<br></br>
Мясо птицы (индюшка, куриные грудки) с грубым хлебом или рисом или макаронами<br></br>
Нежирная рыба с картофелем<br></br>
Нежирное мясо с картофелем или макаронами<br></br>
Яйца с кашей<br></br>
Творог с хлебом<br></br>
Количество съедаемой пищи должно быть небольшим, как средний завтрак. Если вы не ощущаете чувства тяжести и наполнения в животе к началу тренировки, значит количество пищи было нормальным. Питание перед тренировкой должно включать примерно 20 г белка и 40-60 г медленных углеводов.
<br></br>
Протеин перед тренировкой<br></br>
Протеиновый коктейль усваивается гораздо быстрее, чем обычная пища. Поэтому при наборе массы допускается дополнительный прием 20 г протеина или порцию гейнера за 1 час до начала тренировки. К ее началу в кровь начнут активно поступать аминокислоты, которые требуются мышцам.
<br></br>
Питание перед тренировкой при похудении
<br></br>
Также как и при наборе мышечной массы, употреблять пищу перед тренировкой нужно не позднее как минимум за 2 часа до ее начала, при этом количество углеводов сокращается до 15-20 г, а количество протеина до 10-15 г. Принимайте только сложные углеводы (овощи, каши, хлеб грубого помола, макароны из муки грубого помола и т.п.). Если вы не будете питаться перед началом тренинга, то вы не сможете добиться высокого уровня интенсивности, так как организм не сможет производить нужное количество энергии.
<br></br>
Если вы будете принимать большое количество пищи или питаться сразу перед тренировкой, то во время нее вы будете тратить, главным образом, энергию пищи, а не жировых запасов.

<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="pprost" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Возвращение в зал после простуды </strong><br></br>

<br></br>
Принято считать, что люди спортивные, как правило, не болеют. И в этом есть своя доля правды, поскольку активный образ жизни действительно способствует укреплению иммунитета организма человека. Но зачастую занятия спортом и бодибилдингом в частности выходят за границы оздоровительной физкультуры, призванной немного разогнать застывшую кровь. Нагрузки в тренажерном зале даже у рядового любителя накачки достигают верхних границ. Естественно, что в таком тренировочном режиме все силы организм тратит на восстановление. И нередко сил этих не хватает для полного латания понесенных в зале потерь.
<br></br>
В первую очередь страдает способность организма противостоять инфекционным возбудителям, окружающих нас повсюду. И как результат – спортсмен выбывает из строя на несколько дней или недель. Малозаметный насморк может и не заставить атлета прекратить следовать спланированной еще два месяца назад программе, а вот проявление более сильных признаков простуды таких, как слабость и неповоротливость, может.
<br></br>
Разумным поведением в таком неприглядном для тренировочных планов случае будет небольшой перерыв в занятиях. Дальнейшее ухудшение состояния все равно окажется в победителях, только уже с большими потерями со стороны воюющего с ним. Вера в героические истории о перенесенных «на ногах» заболеваниях, иногда и крайне тяжелых могут наградить не чувством собственного достоинства, а букетом осложнений, которых можно было бы с легкостью избежать. В конце концов, речь идет о банальной простуде и потере нескольких дней.
<br></br>
Да и потерей, собственно, эти дни не назовешь. Ведь в это время организм направит все ресурсы на борьбу с агрессивным вирусом. И единственное, что следует делать в это время, так это охотно способствовать собственному выздоровлению.
<br></br>
Как ни странно, но, придя в зал после некоторого времени, даже потраченного на борьбу с простудой, чувствуется прилив новых сил: организм буквально вопит об излишках энергии. Конечно, ожидать подобного развития событий приходится в том случае, когда восстановление от простуды прошло в полном объеме. Лучше не торопиться и накинуть пару-тройку деньков на отдых, столь редкий для серьезно работающих в зале бодибилдеров.
<br></br>
В результате такого импровизированного перерыва появится возможность восстановиться и мышцам, и гликогеновым топливным бакам организма, и, конечно же, сделать глоток свежего воздуха напряженно трудящейся гормональной системе атлета.
<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="sytyl" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Как устранить сутулость? </strong><br></br>

<br></br>
Для того, чтобы определить имеется ли у вас сутулость достаточно занять положение «стоя - руки по швам», плотно прижав пятки к стене. При идеально ровной осанке пятки, икры, ягодицы, лопатки и затылок должны соприкасаться со стеной. При этом удержание такого положения тела не должно вызывать ни малейшего напряжения в нем. Если вам удалось выполнить данное требование – можете быть уверенными, что проблем с сутулостью у вас нет. В противном случае следует обратить пристальное внимание на состояние своего остова.
<br></br>
Дело в том, что занятия бодибилдингом требуют правильного положения позвоночного столба, позволяющего выполнять упражнения с отягощениями. Небольшое отклонение от нормы, не вызывающее прежде каких-либо беспокойств, под нагрузкой может дать знать о себе не лучшим образом. Это касается практически всех упражнений. Банальная сутулость может стать серьезной преградой в приседаниях, становой тяге, тяге в наклоне, вызывая чрезмерное патологическое давление на позвоночник; превратить такие полезные упражнения, как жим штанги из-за головы и продольная тяга к подбородку в потенциально опасные для плечевых суставов движения; значительно ухудшить воздействие всех упражнений, направленных на развитие грудных мышц. И это еще не все. При опускании грудной клетки вперед и вниз нарушается нормальное кровообращение жизненно важных внутренних органов, уменьшается рабочий объем легких. Из всего перечисленного наглядно видно, что с сутулостью необходимо бороться всеми средствами. И только успешно избавившись от напасти, можно начинать усиленный тренинг с тяжестями.
<br></br>
К счастью, бездействовать на тренировках в зале не придется. При этом все внимание должно быть направлено на устранение сутулости, но уже с учетом сделанных ранее предостережений. Прекрасным средством борьбы с сутулостью являются: подтягивания грудью к перекладине, гиперэкстензии с приподнятой грудной клеткой и, конечно же, пулловеры, лежа поперек скамьи. Обнаружив у себя признаки сутулости, а при возможности вооружившись и мнением компетентных специалистов, важно включить в свою тренировочную программу корректирующие упражнения. Естественно, что упражнения выполнять следует исходя из поставленной цели. Работа по другим направлениям переносится на следующий этап.
<br></br>
Не стоит в упражнениях, направленных на придание грудине ее естественного положения и следующим за ним не менее естественным опусканием плеч, применять сверхнагрузки. Лучшим и наиболее быстрым вариантом будет приобретение навыка держать грудину немного приподнятой вперед и вверх. Наработанный в упражнениях навык в последствии должен быть воспринят как единственно возможное положение грудины. Далее умение держаться прямо, и не сутулясь, должно оттачиваться во всех упражнениях из арсенала бодибилдинга.
<br></br>
Прекрасным инструментом противодействия сутулости могут и должны стать упражнения, сопровождающиеся усилением дыхания - это и дыхательные приседания на 20 повторений, выполняемые с разминочным весом, бег, плавание и прыжки со скакалкой. Выполняя на регулярной основе одно из упомянутых упражнений, о сутулости можно будет и не вспоминать.
<br></br>

<br></br>
    
]]></string>

<string name="do16" formatted="false"> <![CDATA[
  <strong> Бодибилдинг до 16 лет. Особенности </strong><br></br>

<br></br>
Интерес к тому, когда можно начинать полномасштабные тренировки с отягощением, вполне оправдан. Хотя бы по той причине, что потребность в дополнительной физической активности присуща человеческому организму в любом возрасте, и в подростковом в особенности.
<br></br>
Избыток энергии просто просится наружу, и лучший способ потратить ее наилучшим образом – это заняться атлетизмом, бодибилдингом. Но приступая к тренировкам, важно учесть особенности своего возраста. В противном случае не стоит ожидать высоких спортивных результатов и крепкого здоровья в будущем.
<br></br>
Но сказанное вовсе не означает, что тренировки в юном возрасте не интересны и не приносят заметных результатов. Напротив, посвящая тренингу немного времени, юноши в возрасте 14-16 лет могут за относительно короткие сроки достичь вполне серьезных атлетических показателей, в том числе и во внешнем виде собственной мускулатуры. Как минимум, атлетическая осанка, мощная грудная клетка и умение полностью владеть собственным телом им обеспечены.
<br></br>
Юноши должны придерживаться в своих тренировках несложных правил, главным образом диктуемых возрастными особенностями молодого, еще неокрепшего в физиологическом и анатомическом плане организма и, конечно, обыкновенным здравым смыслом.
<br></br>
Построить тренировки необходимо таким образом, чтобы они не истощали ресурсы активно растущего организма. Нарушив эту аксиому, впоследствии можно будет столкнуться с такими проблемами, как задержка роста и преждевременное окостенение скелета. Нужно помнить, тренировки в молодом возрасте могут приносить пользу, но только если затраты на них сопоставимы с восстановительными возможностями конкретного организма. Растущий организм требует немалого количества энергии для своего развития и физического роста, и изматывающие обильные тренировки могут истощить его раньше времени, просто напросто лишив сил.
<br></br>
Поэтому тренироваться как профессиональные спортсмены в возрасте до 16-ти не стоит, лучше построить программу тренировок, руководствуясь собственным физическим состоянием и состоянием организма в целом. Для этого вполне достаточно тренироваться короткими сериями, по 20-30 минут, пару раз в неделю. Ежедневные тренировки не принесут более заметных результатов, а, возможно, и приведут к перетренированности и полному застою или даже откату достигнутых результатов назад. Чего допускать ни в коем случае не стоит, а если потребуется, сделать полноценный перерыв в одну-две недели.
<br></br>
Составляя будущую тренировочную программу, крайне важно исключить из нее те упражнения, что напрямую воздействуют на позвоночный столб. В этот список попадают такие движения, как становая тяга, приседания со штангой на плечах, жимы стоя и тяга штанги в наклоне. Становую тягу следует заменить гиперэкстензиями на высокой скамье, приседания со штангой – приседаниями с собственным весом, жимы стоя – жимами лежа и работой с гантелями, тягу штанги в наклоне – подтягиваниями и тягой верхнего и нижнего блока. На ноги также можно выполнять разгибания и сгибания в специальном тренажере, подъемы на носки сидя и жимы носками в пресс-машине для ног.
<br></br>
Вполне достаточно выполнять каждое упражнение в двух, максимум трех подходах, временами выполняя и вовсе по одному, давая организму восстанавливаться больше обычного. Количество повторений в подходе должно быть в пределах 10-15, а иногда доходить и до 20-25. При этом уместно выполнять подходы «с сохранением сил», то есть тренироваться не до полного отказа, способного существенным образом влиять на неокрепшую нервную систему, истощая организм молодого атлета. Тренироваться следует пару раз в неделю, разбивая все тело на две части. Другими словами, каждая мышца будет прорабатываться раз в неделю и между тренировками будет достаточно времени для общего восстановления организма. При этом раз в 6-8 недель, а при появлении признаков утомляемости и того чаще, важно делать мини-отпуски в 7-10 дней. Такой отдых пойдет только на пользу: гормональная система восстановится, а следом за ней восстановятся и мышцы, поднимется настроение. Такой подход позволит полноценно развиваться молодому растущему организму.
<br></br>
Прекрасным вариантом может стать программа тренировок, включающая в себя отжимания от пола, отжимания на брусьях с собственным весом, подтягивания, гиперэкстензии, приседания с собственным весом или разгибания/сгибаниях ног в тренажере. Все упражнения по два подхода, в 10-15 повторений, раз в неделю. Всего две тренировки.
<br></br>
Выбирая тот или иной вариант тренировочной программы, обязательно нужно учесть общие энергозатраты за день. В их число попадают занятия в школе или училище, в их числе и плановые занятия физкультурой. И во всех случаях необходимо полноценно питаться. Питание должно покрывать затраты на тренировки, учебу и поддержание физиологических потребностей организма.

<br></br>

<br></br>
    
]]></string>






</resources>
