<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="yzk"> <![CDATA[
      <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
      Прокачка верха всех головок трицепса, верха груди и передних дельт. Сила, объем и плотность трицепса. Базовое упражнение.<br></br><br></br>
      
      <strong> Техника</strong><br></br>
1) Поставьте горизонтальную скамью под стойками для штанги так, чтобы, когда вы ляжете на скамью, гриф оказался строго над головой.<br></br>
2) Лягте на скамью. Слегка прогнитесь в пояснице, но при этом убедитесь, что голова, плечи и ягодицы плотно прижаты к скамье. Если стойки для штанги отсутствуют, то вам потребуется партнер, который будет подавать и принимать штангу.<br></br>
3) Возьмитесь за гриф хватом сверху. Расстояние между ладонями должно быть меньше ширины плеч. Насколько именно? Это зависит от разновидности грифа и вашей способности держать нагруженную штангу в равновесии.<br></br>
4) Выжмите штангу вверх и полностью выпрямите руки. Гриф должен оказаться точно над шеей.<br></br>
5) Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, опустите штангу к нижней части грудной клетки.<br></br>
6) Едва гриф коснется груди, не останавливайтесь, а тут же начинайте жать штангу вверх.<br></br>
7) Преодолев самый трудный участок подъема штанги, с выдохом дожмите штангу.<br></br>
8) Как только руки будут полностью выпрямлены (верхняя точка упражнения), сделайте небольшую паузу и постарайтесь как можно сильнее напрячь трицепсы.<br></br>
9) Следите, чтобы во время движения локти двигались строго вдоль боков, были всегда направлены вперед и не расходились в стороны. Сгибание рук происходит исключительно в вертикальной плоскости.<br></br>
10) Темп выполнения упражнения — умеренный.<br></br>
<br></br>
<strong> На заметку:</strong><br></br>
Жим узким хватом — пожалуй, самое эффективное упражнение для стимуляции роста и развития силы трехглавой мышцы плеча, в особенности ее верхней части. Кроме этого жим узким хватом основательно утюжит верх груди и переднюю головку дельтовидной мышцы.<br></br>
В пауэрлифтинге жим узким хватом используется, чтобы увеличить результат в жиме лежа.<br></br>
      ]]></string>  
      
<string name="otskam"> <![CDATA[
      <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
      Прокачка всех трех головок трицепса, в особенности их середины. Наращивание массы и толщина трицепса. Базовое упражнение.<br></br><br></br>
      <strong> Техника</strong><br></br>
1) Поставьте две скамьи параллельно, на расстоянии 80-90 сантиметров друг от друга. Сядьте на одну скамью и обхватите ее край пальцами: ладони на ширине плеч и упираются в скамью, локти направлены назад. Поддерживая себя руками, поставьте ступни на другую скамью.<br></br>
2) Полностью выпрямите руки, оторвите таз от скамьи и слегка подайте его вперед так, чтобы он оказался за краем скамьи. Чтобы увеличить нагрузку на трицепсы, попросите партнера положить диск вам на бедра.<br></br>
3) Сделайте вдох и, сгибая локти, медленно опуститесь между скамейками, пока не почувствуете, что трицепсы хорошенько натянулись.<br></br>
4) Достигнув нижнюю точку, задержите дыхание и выжмите себя вверх до полного выпрямления рук (верхняя точка упражнения). Отжимаясь, не разводите локти в стороны, они должны двигаться строго назад.<br></br>
5) Делайте выдох лишь после того, как преодолеете самый трудный участок подъема.<br></br>
6) В верхней точке упражнения сделайте паузу, еще сильнее напрягите трицепсы и выполните следующее повторение.<br></br>
 <br></br> <strong> На заметку:</strong><br></br>   
     Отжимания от скамьи наращивают массу и силу трицепса! «раздувают» середину его заднего и бокового пучков, которые отчетливо выделяются и придают верху руки внушительный вид.<br></br>
Отжимания от скамьи сзади — обязательный элемент силовой подготовки практически во всех видах спорта<br></br>
      ]]></string>  
      
<string name="franc"> <![CDATA[
      <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
      Прокачка длинной (задней) головки трицепса, в особенности ее низа. Удлиняет и утолщает низ трицепса. Формирующее упражнение<br></br><br></br>
      <strong> Техника</strong><br></br>
1) Лягте на горизонтальную скамью и прочно упритесь ступнями в пол. Выпрямите руки вверх, перпендикулярно полу, и попросите партнера подать вам штангу.<br></br>
2) Желательно использовать штангу с EZ-грифом, но если у вас ее нет, то можно выполнять упражнение и с традиционной штангой с прямым грифом.<br></br>
3) Возьмитесь за гриф хватом сверху и выжмите штангу вверх.<br></br>
4) Полностью выпрямите руки со штангой и отклоните их назад (по направлению к голове) на 45° от вертикали. Это и есть исходное положение.<br></br>
5) Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Удерживая верхнюю часть рук (от локтя до плеча) неподвижной, плавно согните их в локтях и опустите штангу к макушке. В нижней точке упражнения угол в локтевом суставе равен 90°.<br></br>
6) Достигнув нижнюю точку, не останавливайтесь! Быстро измените направление движения и, разгибая руки в локтях, верните штангу в исходное положение. Поднимая штангу, не выдыхайте и не тяните локти вперед. Верхняя часть рук должна оставаться зафиксированной до конца сета.<br></br>
7) Как только вы полностью выпрямите руки, остановитесь на пару секунд, сделайте выдох и дополнительным усилием еще сильнее напрягите трицепсы.<br></br>
  <br></br><br></br> 
   В бодибилдинге французский жим лежа применяется для общего развития трицепса, но в первую очередь для прицельной бомбардировки его длинной головки, чтобы удлинить и подчеркнуть ее низ. Чем толще эта головка трицепса, тем массивнее выглядит верх руки, если смотреть на нее сбоку.<br></br>
      ]]></string>  
      
 <string name="vtren"> <![CDATA[
      <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
      Прокачка латеральной (боковой), а также длинной головки трицепса. Выделяет боковую часть трицепса. Формирующее упражнение.
<br></br><br></br>      
      <strong> Техника</strong><br></br>
1) Прикрепите канатную рукоятку к тросу, проходящему через верхний блок. Чуть отступите от тренажера и возьмитесь за рукоятку нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга). Поставьте ступни параллельно или «в разножку», сделав небольшой шаг одной ногой назад.<br></br>
2) Слегка (на 10-15°) наклоните торс к тренажеру и выдвиньте локти чуть вперед. В исходном положении трос натянут, а кисти расположены приблизительно на уровне плеч.<br></br>
3) Удерживая локти как можно ближе к бокам, сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, разогните руки вниз.<br></br>
4) На протяжении всего упражнения не двигайте локтями, не наклоняйтесь вперед и не приседайте. Верхняя часть рук, туловище и ноги остаются неподвижными до конца сета!<br></br>
5) Разгибая руки вниз, обратите внимание: как только мизинцы окажутся ниже локтей, начинайте плавно разворачивать кисти и разводить рукоятки в стороны так, чтобы когда вы полностью выпрямите руки, ладони были направлены к бедрам.<br></br>
6) Полностью выпрямив руки (верхняя точка упражнения), выдохните и на пару мгновений зафиксируйте это положение.<br></br>
7) Плавно сгибая руки, позвольте рукоятке подняться вверх до положения, когда кисти чуть выше локтей (нижняя точка упражнения), и приступайте к следующему повторению.<br></br>
   <br></br> <strong> На заметку:</strong><br></br>     
Жим книзу акцентирует нагрузку на латеральной (боковой) головке трицепса, придавая всей мышце отчетливую форму подковы, которая выигрышно просматривается сбоку руки.<br></br>
Чем сильнее развита латеральная головка трицепса, тем шире выглядит верх руки, когда вы смотрите на нее спереди. Также жим книзу весьма эффективно прорезает линию раздела между трицепсом и бицепсом.<br></br>
Обязательно включите жим книзу в программу силовой подготовки, если вы занимаетесь толканием ядра, баскетболом, гимнастикой, боксом, хоккеем, плаванием, теннисом, бадминтоном.<br></br>
      ]]></string>  
      
  <string name="razgi"> <![CDATA[
      <strong>Назначение упражнения:</strong><br></br>
      Прокачка верха и середины всех трех головок трицепса. Прорисовывает верх трицепса. Изолирующее упражнение.<br></br><br></br>
      <strong> Техника</strong><br></br>
1) Сядьте на скамью и плотно упритесь ступнями в пол. Возьмите гантель в правую руку и выпрямите спину.<br></br>
2) Выпрямите руку с гантелью вертикально вверх. Согните руку в локте и заведите гантель за голову. Хват нейтральный — ладонь смотрит вперед, мизинец выше всех остальных пальцев. В исходном положении локоть рабочей руки направлен строго вверх, торс в вертикальном положении, спина чуть прогнута в пояснице, а подбородок параллелен полу.<br></br>
3) Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Фиксируя верх руки в неподвижном положении, напрягите трицепс и, разгибая руку, поднимите гантель. Движение происходит только в локтевом суставе, все остальные части тела неподвижны.<br></br>
4) Как только рука окажется полностью выпрямлена в локте (верхняя точка упражнения), остановитесь на 1-2 секунды и с выдохом еще сильнее напрягите трицепсы.<br></br>
5) Плавно согните руку и, удерживая трицепсы в напряжении, плавно опустите гантель в исходное положение. Сделайте небольшую паузу и выполните следующее повторение.<br></br>
6) Отработав запланированное число повторений правой рукой, сделайте столько же повторений левой. Это — один сет.<br></br>
<br></br><br></br>
Разгибания руки с гантелью из-за головы применяются в бодибилдинге, чтобы уравнять в развитии левый и правый трицепс, подчеркнуть и утолщить верх и середину трехглавой мышцы. Также это упражнение весьма эффектно разделяет три головки трицепса между собой и отделяет их от дельтовидной мышцы.<br></br>
]]></string>  
      
          
</resources>
